<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>כנסים on Clarity</title>
    <link>https://example.com/categories/%D7%9B%D7%A0%D7%A1%D7%99%D7%9D/</link>
    <description>Recent content in כנסים on Clarity</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Oct 2020 06:00:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/categories/%D7%9B%D7%A0%D7%A1%D7%99%D7%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>רסיסים מאייקון 2020 (קורונה-קון)</title>
      <link>https://example.com/2020/10/10/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2020-%D7%A7%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%94-%D7%A7%D7%95%D7%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 06:00:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/10/10/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2020-%D7%A7%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%94-%D7%A7%D7%95%D7%9F/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לאייקון 2020, המקום בו אפשר לראות שלושה ארועים במקביל בלי לצאת מהבית, והיכן שהאויב הגדול ביותר הוא ספק האינטרנט.
השנה, בגלל סיבה שלא הובררה די הצורך, נערך הכנס במתכונת וירטואלית. כלומר נאלצנו לקיים אינטראקציה פעילה עם חברים דרך האינטרנט, במקום לקיים אינטראקציה פעילה עם חברים דרך האינטרנט.
כבכל שנה העומס אכן הורגש ונמתחה ביקורת רבה על נוהל איחורים, אשר במסגרתו נמנעה כניסה למי שאיח… אה, רגע. כלומר, החמסין הכבד מאוד הורגש, בעיקר כאשר נאלצנו לחכות בשמש הקופחת ביציאה מהאשכו… סליחה, התכוונתי שהיה כל הזמן תור ב-BBB… לא, בעצם התכוונתי לזיעה ולכל הריחו… נו אולי די כבר עם זה?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מעולמות 2020 (הכנס שלא היה)</title>
      <link>https://example.com/2020/05/02/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2020-%D7%94%D7%9B%D7%A0%D7%A1-%D7%A9%D7%9C%D7%90-%D7%94%D7%99%D7%94/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 10:20:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/05/02/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2020-%D7%94%D7%9B%D7%A0%D7%A1-%D7%A9%D7%9C%D7%90-%D7%94%D7%99%D7%94/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לכנס עולמות: המקום בו מסכות משמשות לקוספליי בלבד, ואקטואליה היא תת ז&#39;אנר בהיסטוריה חלופית.
הכנס השנה היה מאתגר במיוחד מחמת גודש האירועים, ועם כמות בלתי נתפסת של שיפורים ושיפצורים שהוכנסו לפעילות על ידי הנהלת הכנס. כבוד!
וכמובן תודה ללילי שהזכירה לי לעשות סיכום כנס כדת וכדין.
אז… שנתחיל?
טלפורטר חדי העין שמו לב לטלפורטר שהוצב ממש מול הקופות, על מנת להקל על המבקרים. כל מי שהגיח ממנו מצא עצמו מייד בתור לאיסוף הכרטיסים, מה שהשאיר לו לפחות שעה להתלונן על כנס שהכניס טלפורטר לפעילות, אבל עדיין לא הצליח להתגבר על בעיית הדפסת הכרטיסים בבית עם ברקוד.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מאייקון 2019</title>
      <link>https://example.com/2019/10/21/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:25:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/10/21/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2019/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לפסטיבל אייקון, המקום בו מזג האוויר לא מקשיב לתחזית, והוראות שימוש בדיאודורנט הן יצירה ספקולטיבית נישתית במיוחד.
נושא הכנס השנה: זכרונות, עובדה שאף אחד לא זכר מכיוון שאורח הכבוד היה ברנדון סנדרסון, סופר הפנטסיה ה(כנראה)מצליח ביותר בעולם כרגע. כמו כן, יש מצב שאף אחד מאנשי צוותי הלוגיסטיקה והתוכן לא זוכר את שמו אחרי השבוע המאתגר שעבר על האשכול.
אורח הכבוד אח… ברנדון, ברנדון. לו היית קצת פחות מוכר, או קצת פחות פופולארי, או לפחות קצת פחות טוב מול קהל, ואז צוות הלוגיסטיקה לא היה חוזר הביתה על אלונקה, ואני לא הייתי חש אי נוחות על זה שלא קראתי אף ספר שלך.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>אייקונמניה</title>
      <link>https://example.com/2019/09/15/%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%A0%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%94/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 13:18:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/09/15/%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%A0%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%94/</guid>
      <description>
        
          
            ושוב אנו קרבים לכנס אייקון: התקופה ההיא בשנה בה מרצים נתקפים בפחד קהל, וגיקים בני תשחורת מתאמנים בלייצר פחד קהל על ידי העלאת שאלות-שהן-לא-בדיוק-שאלה-יותר-הערה-יותר-הרצאה.
נושא הכנס השנה הוא &amp;quot;זכרונות&amp;quot;, בעיקר מכיוון שאף אחד לא באמת זוכר על מה היו הכנסים הקודמים. הדבר היחיד שזוכרים מכל כנס זו השביזות ביום שאחרי. על כן מנסים לנצל כל בדל קטנטן של טריגר כלשהו אשר יזכיר לנו את אותה פעילות נלוזה. כל פיסת מידע תעזור, בין אם מדובר בחפצים שנרכשו, צילומים או ריחות.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מעולמות 2019</title>
      <link>https://example.com/2019/04/25/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 14:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/04/25/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2019/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לכנס עולמות, ביתם של הספויילרים, קוספליירים, וגיקים שאוהבים אחד ושונאים את השני (תייגו אחד מהם ואל תגלו מי זה מי).
נושא הכנס השנה הוא כמובן &amp;quot;גב תפוס&amp;quot;, והוא מוקדש כמובן לכל אותם גיקים שחטפו דלקת בגב התחתון, הזניחו את עצמם ואז באו למתחם האשכול אחרי שלקחו בערך כל כדור אפשרי שקיים (חוץ מאלה שגנץ לא לוקח כי 7.62 לא נכנס לפה ובאופן כללי תמיד היתה לי פוביה מכדורים). אה, רגע.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מאייקון 2018</title>
      <link>https://example.com/2018/09/30/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 21:51:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/09/30/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2018/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לאייקון, זירת ההיכרויות המבוקשת ביותר לסייבורגיות, זומבים, אנשים שמתחפשים לסייבורגיות וזומבים ואנשים שאוהבים לכתוב על אנשים שמתחפשים לסייבורגיות וזומבים.
נושא הכנס השנה היה &amp;quot;אהבות&amp;quot; ואכן הייתה לא מעט אהבה באוויר, בעיקר כלפי אורחות הכבוד: אן לקי, מחברת &amp;quot;יושרה שניונית&amp;quot; הנפלא והמשכיו, אלן קושנר, מחברת &amp;quot;על חוד הסיף&amp;quot; ודיליה שרמן, מחברת &amp;quot;חנות הספרים של המכשף הרשע&amp;quot;.
אז… נתחיל?
כוורת הדס סלוין הכינה הרצאה מרתקת אודות תודעת מוח הכוורת, כפי שהופיעה ביצירות ז&#39;אנר ידועות.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מעולמות 2018</title>
      <link>https://example.com/2018/04/07/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 06:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/04/07/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2018/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לכנס עולמות – חגיגה ססגונית ליצירות דמיוניות ומופרעות, המתקיימת בזמן בו נהוג לאכול מצות בגלל יצירה דמיונית ומופרעת עוד יותר. הכנס נערך (כמדי שנה) בחוה&amp;quot;מ פסח, ועסק הפעם בנושא &amp;quot;פרידות&amp;quot;.
השנה העברתי הרצאה שעסקה בנושא מאוד קרוב אליי… אולי קצת יותר מדי. שנתחיל?
אתגר הכנס השנה היה מאתגר במיוחד, עקב הגעתנו בהרכב מלא ביום השני, אותו היום בו הייתי אמור להרצות. התכנית הייתה לראות עד כמה הילדים יהנו מפרויקט &amp;quot;יום לימודים בהוגוורטס&amp;quot; המקסים, אשר אורגן על ידי תמי קיס פפו במסגרת רצועת התוכן לילדים ההו-כל-כך-נחוצה-בכנס.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים ממאורות 2017</title>
      <link>https://example.com/2017/12/16/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%9E%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 07:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/12/16/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%9E%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA-2017/</guid>
      <description>
        
          
            היא: נו, אז איך היה?
הוא: חבל על הזמן!
היא: אוקיי, אבל מה היה בדיוק?
הוא: המממ… אז ככה:
מאורות! ברוכים הבאים לכנס מאורות, המקום בו גיקים למהדרין מגיעים לירושלים בדצמבר על מנת לפגוש אנשים שעד אותו רגע היו קיימים אך ורק בקיר הפייסבוק שלהם.
בניגוד לאייקונולמות מדובר בכנס קטן ואינטימי להפליא, נטול קוספליי ו/או אווירת קרנבל, אבל עשיר בהרצאות מעולות. נושא הכנס השנה: &amp;quot;לראות&amp;quot;, על שם ספרו המצוין של הארלן אליסון.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מאייקון 2017</title>
      <link>https://example.com/2017/10/12/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 06:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/10/12/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2017/</guid>
      <description>
        
          
            בקצה רחוב הארבעה
יש מקום מדליק
לשם אפשר לבוא
ופשוט להיות גיק
יש שם אוהל גדול
עם כמה דוכנים
רק תקפידו להיות בתור של האיסוף מראש
(כי התור השני לא נעים)
יש שם אנשי סגל מרוטים
ומתנדבים נלהבים
וקוספליירים מקצוענים
ומרצים על קוצים
עם פוינטר ושקופיות
מכינים הרצאות
בכל הצורות
וכל האזרחים עוצרים…
ולא ממש מבינים.
כנס פסטיבל אייקון! המקום בו קיר הפייסבוק שלך מתעורר לחיים, ואי אפשר לחסום אף אחד.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מעולמות 2017</title>
      <link>https://example.com/2017/04/15/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 06:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/04/15/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2017/</guid>
      <description>
        
          
            כל ההתחלות קשות… אך לא הכנסים. הם דווקא סבבה.
השבוע נערך כנס עולמות, הכנס השנתי למדע בדיוני ופנטסיה, הנערך כמדי שנה בחוה&amp;quot;מ פסח במתחם אשכול הצמוד לסינמטק תל אביב. נושא הכנס השנה (למי שלא הבין ממשפט הפתיחה הצולע) היה &amp;quot;התחלות&amp;quot;. באופן מפתיע, גם אני נכחתי שם ואפילו הספקתי להרצות (וואהו!). להלן רשמיי.
נדב האירוע הראשון בו נכחתי היה ההרצאה המצוינת של נדב מילר אלמוג, שעסקה בקידום בלוגים ואתרי תוכן למיניהם. ההרצאה שפעה עצות מועילות לכל מי שרוצה לעסוק בבלוגים באופן רציני ואף מקצועי.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מאייקון 2016</title>
      <link>https://example.com/2016/10/21/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 15:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/10/21/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2016/</guid>
      <description>
        
          
            ואו, זה היה שבוע מתיש… ולא רק בגלל העובדה שהייתי צריך להעביר הרצאה באשכול 2 ביום חמישי 20/10 בשעה 14:00 מול אולם מלא. אה, רגע… בואו נתחיל מהתחלה.
כנס! חגיגת הגיקים השנתית &amp;quot;אייקון&amp;quot;, הכנס השנתי למדע בדיוני, פנטזיה, משחקי תפקידים וכל מה שביניהם הגיעה לסיומה. רגע לפני שיבשו ממני הזיעה, אבק הדוכנים וזוהר הקוספליי, ולפני שיפוגו זיכרונות מהאירוע הכל כך תוסס הזה, אנסה להעביר לכם את רשמיי. תגידו, כבר אמרתי שהרציתי השנה?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מעולמות 2016</title>
      <link>https://example.com/2016/04/29/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 05:40:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/04/29/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2016/</guid>
      <description>
        
          
            כנס! עולמות! מפגשים! גיקים!
אלה היו המילים שזעקתי בחודשים האחרונים ללא הפסק, עד שמלכת היופי זרקה אותי מהבית. מטבע הדברים נותרתי בחוסר מעש ולכן לא הייתה לי ברירה אלא פשוט ללכת ל&amp;quot;עולמות&amp;quot;, הידוע למעשה כאחד משני כנסי הגיקים המרכזיים בחוה&amp;quot;מ פסח (השני הוא, כמובן, &amp;quot;ביגור&amp;quot; העוסק במשחקי תפקידים). אז הלכתי, לאחר שהובטח לי כי הורחקו משם אורחים לא רצויים. להלן רשמיי מכמה וכמה חוויות בכנס.
חם אז הדבר הראשון ששמתי לב אליו ביום הראשון של הכנס, היה החום הבלתי נסבל (כ-38 מעלות צלסיוס).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים ממאורות 2015</title>
      <link>https://example.com/2015/12/12/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%9E%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 10:55:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/12/12/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%9E%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA-2015/</guid>
      <description>
        
          
            עוד חנוכה, עוד &amp;quot;מאורות&amp;quot;.
סתם, על מי אני מנסה לעבוד? זו פעם ראשונה שלי במאורות. איכשהו הצלחתי לפספס אותו שנה אחרי שנה. לא עוד. השנה אפילו הייתי חרוץ והצלחתי לתרום סיפור לפרויקט הסיפורים של הכנס! כבוד!
דרך אגב, בפוסט זה כללתי התייחסות פרטנית לכל אחד ואחד מהסיפורים שהוגשו לפרויקט. נושא הכנס (והפרויקט) השנה: &amp;quot;קץ הילדות&amp;quot; (על שם ספרו הקלאסי של ארתור סי קלארק).
ירושלים הכנס נערך מדי שנה בירושלים. ירושלים, על פי מה שידוע למדע כיום, אינה באמת קיימת.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מאייקון 2015</title>
      <link>https://example.com/2015/10/06/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 08:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/10/06/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2015/</guid>
      <description>
        
          
            עוד מושב של כנס הגיקים הלאומי, הידוע כ&amp;quot;אייקון&amp;quot;, הסתיים השבוע. כמו שחפרתי בעבר, השנה הכנס היה בעל משמעות מיוחדת עבורי. אולי זו הסיבה שהשנה החלטתי לנסות למצותו עד תום, ולכן את שלושת ימי הפסטיבל ביליתי בנסיון נואש למקסם כמה שיותר אירועים, באופן שהשאיר אותי מותש מהרגיל. החום והלחות באשכול לא היטיבו עימי (וכפי הנראה, גם לא עם שאר המבקרים הנלהבים בכנס). בעתיד, אגב, הזכירו לי בבקשה לא להירשם לסדנת כתיבה המתקיימת בשעה 20:00 (ביום הראשון של הכנס).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
