<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>כתיבה on הכותב המתוסכל</title>
    <link>https://example.com/tags/%D7%9B%D7%AA%D7%99%D7%91%D7%94/</link>
    <description>Recent content in כתיבה on הכותב המתוסכל</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>Copyright © 2023 נמרוד איזנברג</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Nov 2022 11:19:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/%D7%9B%D7%AA%D7%99%D7%91%D7%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>נובמברונים 2022</title>
      <link>https://example.com/2022/11/30/%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 11:19:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2022/11/30/%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D-2022/</guid>
      <description>
        
          
            גם השנה התקיימה המסורת המקסימה של אתגר סיפורונובמבר, אותה הסחת דעת הכרחית מפרוץ החורף והחשיכה המוקדמת.
השנה, בפעם הראשונה, הצלחתי להצטרף בזמן ואפילו להקפיד על פירסום סיפורון מדי יום לאורך כל ימי החודש. שנה שעברה… ובכן, לא כל כך. שנה לפני זה דווקא יצא אחלה.
אפשר לראות את הסיפורונים שלי ושל שאר הכותבים מפוזרים להם ברחבי הפייסוש, טוויטוש ושאר הרשתות שקשה להצמיד לשם שלהן &amp;quot;ווש&amp;quot;. אפשר גם להציץ באתר שבנה גדי אלכסנדרוביץ&#39; שאיפשר לכולנו להעלות את הקצרצרים שלנו אליו.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>בודפשט (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2021/09/16/%D7%91%D7%95%D7%93%D7%A4%D7%A9%D7%98-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 20:42:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2021/09/16/%D7%91%D7%95%D7%93%D7%A4%D7%A9%D7%98-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            מעונינותים לדלג על ההקדמה ולהגיע ישר לסיפור? הקליקו כאן
עוד שנה, עוד אייקון (היברידי, אבל אייקון), עוד שנתון… ועוד סיפור שנכתב עבורו. ובמקרה הזה, השבוע של יום הכיפורים הוא עיתוי מעולה לדבר עליו.
באופן כללי אני נוטה לקרוא לא מעט על מלחמת יום הכיפורים, אך איני זוכר מה הוביל אותי דווקא לקרב על מעוז בודפשט. אני כן זוכר, לעומת זאת, מדוע החלטתי לכתוב עליו. מעבר לסיפור ההירואי כשלעצמו אודות מוצב המותקף באש אימתנית של מטוסי קרב וכוחות שריון וארטילריה אך מסרב להיכנע, אני מוצא עניין בתפקיד אותו בודפשט מילא בשיגרה ובחירום.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רעבים – גירסת הבמאי של המציאות</title>
      <link>https://example.com/2021/08/14/%D7%A8%D7%A2%D7%91%D7%99%D7%9D-%D7%92%D7%99%D7%A8%D7%A1%D7%AA-%D7%94%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99-%D7%A9%D7%9C-%D7%94%D7%9E%D7%A6%D7%99%D7%90%D7%95%D7%AA/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 10:50:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2021/08/14/%D7%A8%D7%A2%D7%91%D7%99%D7%9D-%D7%92%D7%99%D7%A8%D7%A1%D7%AA-%D7%94%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99-%D7%A9%D7%9C-%D7%94%D7%9E%D7%A6%D7%99%D7%90%D7%95%D7%AA/</guid>
      <description>
        
          
            לפני שנה פרסמתי באתר בלי פאניקה את הסאטירה המקאברית &amp;quot;רעבים&amp;quot;. הייתי, איך לומר, די מודאג מהתפשטות הקורונה וארבעת החודשים הראשונים של הסגר יצרו אצלי גלים חדשים של פראנויה. התוצאה הייתה סיפור שהוא בחלקו מותחן פראנויה, בחלקו סאטירה קישונית, ובחלקו נונסנס מבהיל.
מאז היה לנו עוד סגר, ועוד אחד, ועוד אחד, ואז חיסון, ואחריו… וריאנט הדלתא, ששוב גורם לכולנו לדבר על סגרים.
ברקע הויכוחים והדאגה מעליית מחודשת של מספר החולים, יצאה איילת שקד, שרת הפנים, בהצהרה מעניינת.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>נובמברונים 2020</title>
      <link>https://example.com/2020/11/30/%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 07:02:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/11/30/%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D-2020/</guid>
      <description>
        
          
            הקדמה ראשיתו של פרויקט מעניין זה במפלצת ושמה נאנורימו, הלא הוא אתגר כתיבת רומאן בן 50,000 במהלך חודש נובמבר. זה נשמע מרתיע כי זה באמת מרתיע להתחייב לכ-1700 מילה מדי יום. לפעמים אפילו 170 מילים יומיות נשמע כמו משימה מעיקה.
לפיכך העלתה קרן לנדסמן רעיון מעניין: עזבו אתכם מכתיבת רומאן שלם ובואו ננסה משהו פחות מעיק אך עדיין מאתגר באופן שלא ייאש לנו את הצורה: סיפורונים. כתיבת סיפורון בכל אחד מימי חודש נובמבר.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>אורי (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2020/10/04/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%99-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 05:53:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/10/04/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%99-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            _עדכון: ברשותו של אהוד מימון, עורך השנתון, העליתי את טקסט הסיפור המלא. תוכלו למצוא אותו בהמשך.
_
הקדמה תכל&#39;ס, הסיפור הזה נולד כי אני שרלטן ונוכל: מחזרתי טקסט בלי בושה.
אל תסתכלו עליי ככה. Young I was. Needed the money I did.
אבל רגע! אם נבחן את הנושא, נראה שעומדים לצידי כמה טיעונים לא רעים: מחסור בזמן בגלל מעבר דירה והחיים עצמם, שלא לדבר על רומן הישראמן שאני תקוע בו כבר יותר מדי זמן.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מאייקון 2019</title>
      <link>https://example.com/2019/10/21/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:25:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/10/21/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2019/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לפסטיבל אייקון, המקום בו מזג האוויר לא מקשיב לתחזית, והוראות שימוש בדיאודורנט הן יצירה ספקולטיבית נישתית במיוחד.
נושא הכנס השנה: זכרונות, עובדה שאף אחד לא זכר מכיוון שאורח הכבוד היה ברנדון סנדרסון, סופר הפנטסיה ה(כנראה)מצליח ביותר בעולם כרגע. כמו כן, יש מצב שאף אחד מאנשי צוותי הלוגיסטיקה והתוכן לא זוכר את שמו אחרי השבוע המאתגר שעבר על האשכול.
אורח הכבוד אח… ברנדון, ברנדון. לו היית קצת פחות מוכר, או קצת פחות פופולארי, או לפחות קצת פחות טוב מול קהל, ואז צוות הלוגיסטיקה לא היה חוזר הביתה על אלונקה, ואני לא הייתי חש אי נוחות על זה שלא קראתי אף ספר שלך.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>קתב יד: מדריך התקנת Manuskript</title>
      <link>https://example.com/2019/08/02/%D7%A7%D7%AA%D7%91-%D7%99%D7%93-%D7%9E%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%9A-%D7%94%D7%AA%D7%A7%D7%A0%D7%AA-manuskript/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 06:49:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/08/02/%D7%A7%D7%AA%D7%91-%D7%99%D7%93-%D7%9E%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%9A-%D7%94%D7%AA%D7%A7%D7%A0%D7%AA-manuskript/</guid>
      <description>
        
          
            בעקבות התענינות בלתי צפויה במדריך תוכנות הכתיבה שפירסמתי בעבר, החלטתי לפרסם מדריך התקנה לתכנת Manuskript המקסימה להפליא. כמו כן, אני תוהה האם להצמיד לה שם בעברית. &amp;quot;קתבן&amp;quot;? &amp;quot;קתב יד&amp;quot;? לא חשוב, אני בטוח שיש עוקבים שיהיו יצירתיים בעניין.
מניוסקריפט היא למעשה מעבד תמלילים ייעודי לכתיבת פרוזה. הוא מאפשר לכם לכתוב את הסיפור עצמו, וכמובן לנהל את כל המידע שקשור ליצירה: ביוגרפיות על דמויות, קווי עלילה, תכנון פרקים וסצינות, תכנון קווי זמן, מעקב אחרי ספירת מילים, תקצירים, ועוד ועוד…
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מאייקון 2018</title>
      <link>https://example.com/2018/09/30/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 21:51:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/09/30/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2018/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לאייקון, זירת ההיכרויות המבוקשת ביותר לסייבורגיות, זומבים, אנשים שמתחפשים לסייבורגיות וזומבים ואנשים שאוהבים לכתוב על אנשים שמתחפשים לסייבורגיות וזומבים.
נושא הכנס השנה היה &amp;quot;אהבות&amp;quot; ואכן הייתה לא מעט אהבה באוויר, בעיקר כלפי אורחות הכבוד: אן לקי, מחברת &amp;quot;יושרה שניונית&amp;quot; הנפלא והמשכיו, אלן קושנר, מחברת &amp;quot;על חוד הסיף&amp;quot; ודיליה שרמן, מחברת &amp;quot;חנות הספרים של המכשף הרשע&amp;quot;.
אז… נתחיל?
כוורת הדס סלוין הכינה הרצאה מרתקת אודות תודעת מוח הכוורת, כפי שהופיעה ביצירות ז&#39;אנר ידועות.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הפוסט המאה</title>
      <link>https://example.com/2017/10/28/%D7%94%D7%A4%D7%95%D7%A1%D7%98-%D7%94%D7%9E%D7%90%D7%94/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 06:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/10/28/%D7%94%D7%A4%D7%95%D7%A1%D7%98-%D7%94%D7%9E%D7%90%D7%94/</guid>
      <description>
        
          
            פיתחו את השמפניה, תירו בקונפטי, ושימו אלבום של איירון מיידן או AC\DC בווליום הכי גבוה שאפשר: הבלוג הזה מתפרסם מאז יולי 2015… והפוסט שלפניכם הוא הפוסט המאה.
מאה פוסטים, גבירותיי רבותיי, ואפילו לפיקארד יש משהו לומר בנושא:
נקמה גיקית.
אי לכך ובהתאם לזאת, ומכיוון שלא התארגנתי על &amp;quot;הוא והיא&amp;quot; הולם לשבת הסוערת הצפויה לנו (ומאחר ואני מאוד אוהב למחזר את עצמי) קבלו את מצעד הפוסטים הנקראים היותר בבלוג:
מקום #10 במקום העשירי מתייצב בגאווה (עם 239 כניסות) יקיר הבלוג, הלא הוא ישראמן, שקיבל שטיפה מהממונים עליו בגין התנהגות לא נאותה בכנס.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ארגז הכלים לכותב המתחיל</title>
      <link>https://example.com/2017/07/23/%D7%90%D7%A8%D7%92%D7%96-%D7%94%D7%9B%D7%9C%D7%99%D7%9D-%D7%9C%D7%9B%D7%95%D7%AA%D7%91-%D7%94%D7%9E%D7%AA%D7%97%D7%99%D7%9C/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 21:01:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/07/23/%D7%90%D7%A8%D7%92%D7%96-%D7%94%D7%9B%D7%9C%D7%99%D7%9D-%D7%9C%D7%9B%D7%95%D7%AA%D7%91-%D7%94%D7%9E%D7%AA%D7%97%D7%99%D7%9C/</guid>
      <description>
        
          
            בואו נדבר על כאבי ראש… אבל לא סתם כאבי ראש. אני מדבר על טארדיס בתוך הגולגולת שהבפנים שלה מתחיל לזלוג החוצה. כזה כאב ראש. מכירים? רוצים לדעת איך מקבלים אחד כזה? או, טוב ששאלתם.
בואו נניח שהחלטתם לכתוב רומאן, לא משנה מאיזה עדה. ואתם כותבים וכותבים. לוקח לכם קצת זמן להיפתח לדמויות ולהתחלה של משהו שמתחיל להזכיר עלילה קוהרנטית. אתם לאט-לאט מגלים את היקום הדמיוני הזה שנברא לאיטו בראשכם. ואז… פוגע החרא במאוורר.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #32</title>
      <link>https://example.com/2017/07/15/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-32/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 10:55:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/07/15/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-32/</guid>
      <description>
        
          
            הוא: יש!
היא: מה קרה?
הוא: הצלחתי, הצלחתי, הצלחתי!!!
היא: אוי ואבוי, מה הצלחת?
הוא: הצלחתי להפעיל את yWriter על הלינוקס!
(פאוזה)
הוא: yWriter.
(פאוזה)
הוא: זה התוכנה ההיא.
(פאוזה)
הוא: התוכנה לסופרים.
(פאוזה)
הוא: התחליף החינמי ל-Scrievner.
(פאוזה)
הוא: אתה כותב איתה רומאן והיא עוזרת לך לארגן את כל התוכן כמו שצריך.
היא: אוקיי… רגע, אז זה אומר שאתה הולך בכל זאת לכתוב רומאן?
הוא: כן, ברגע שאסיים לשכתב את הסיפור לשנתון.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #31</title>
      <link>https://example.com/2017/05/13/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-31/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 13:29:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/05/13/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-31/</guid>
      <description>
        
          
            הוא: מאמי, אני צריך לשתף אותך במשהו.
היא: לא, אתה לא.
הוא: זה שיתוף חשוב.
היא: לא מעוניינת.
הוא: באמת?
היא: באופן שוטף.
הוא: אבל זה נוגע לגפן.
היא: אתה עדיין משתף.
הוא: יש לי בעיה עם ההצבעה לגפן.
היא: כבר שיתפתי שאינני מעוניינת להשתתף בשיתופך.
הוא: אני לא יודע למי להצביע. כולם היו טובים השנה…
היא: אין לך שותפים אחרים לשיתופים?
הוא: ואני לא מצליח להתמקד בבחירה.
היא: זה בגלל שאתה עסוק בשיתופים.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ישראמן והסנסבאסה</title>
      <link>https://example.com/2016/12/28/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%95%D7%94%D7%A1%D7%A0%D7%A1%D7%91%D7%90%D7%A1%D7%94/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 22:05:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/12/28/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%95%D7%94%D7%A1%D7%A0%D7%A1%D7%91%D7%90%D7%A1%D7%94/</guid>
      <description>
        
          
            ישראמן פרץ, כהרגלו, לתוך הדירה מהחלון. הוא התנשף בכבדות, פניו אדומות והווריד הרגיל ברקתו רטט בעצבנות.
הוא הביט סביב. על הספה ישבה הסופרת הארורה עם הלפטופ. היא הרימה את עיניה וסידרה את משקפיה. היא הביטה באורח הלא קרוא, גילגלה עיניה ונאנחה. &amp;quot;אפשר לעזור, אדוני?&amp;quot;
&amp;quot;שלום לך, דוקטור,&amp;quot; אמר הישראמן בעיניים קרועות לרווחה (הערת המחבר – ישראמן הוא אלוף הארץ בפרצוף קיר), &amp;quot;את לא זוכרת אותי?&amp;quot;
&amp;quot;וואללה לא,&amp;quot; ענתה הסופרת (והרופאה) המכובדת.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ישראמן ואני</title>
      <link>https://example.com/2016/12/13/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%95%D7%90%D7%A0%D7%99/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 22:21:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/12/13/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%95%D7%90%D7%A0%D7%99/</guid>
      <description>
        
          
            הכל התחיל כשישראמן פרץ לביתנו באמצע הלילה. הוא נכנס דרך חור סימטרי מהגג, דרך תקרת חדר השינה שלנו והעיר אותי. בעדינות. מלכת היופי התהפכה לצד השני ומלמלה משהו על זה שיסיים עם זה מהר ושיזכיר לי להוציא את הכלים מהמדיח בבוקר. הוא אמר &amp;quot;אין בעיה, כפרה!&amp;quot;
&amp;quot;רגע, שנייה…!&amp;quot; זעקתי, &amp;quot;מאמי, תקראי למש…&amp;quot; אבל היא רק אמרה &amp;quot;שששש… נדבר על זה מחר.&amp;quot;
&amp;quot;יאללה, יאללה!&amp;quot; אמר ישראמן, העמיס אותי החוצה מהמיטה ועף איתי דרך התקרה.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>העורב-לוגין</title>
      <link>https://example.com/2016/07/13/%D7%94%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%91-%D7%9C%D7%95%D7%92%D7%99%D7%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2016 07:00:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/07/13/%D7%94%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%91-%D7%9C%D7%95%D7%92%D7%99%D7%9F/</guid>
      <description>
        
          
            מעשה בכמה כותבות/ים שהתכנסו בצימר למשך שבוע, למטרת כתיבה מרוכזת נטולת הפרעות (Writing Retreat). עד מהרה גילו כי קיים בצימר אורלוגין המקפיד להרעיש מדי שעה עגולה (24 שעות ביממה!), מטס חיל האוויר המשייט מעל ראשם וכן נפח העובד ממש מול חלונם. סבלנותה של אחת הכותבות (אשר לא אציין פרטים לגביה למעט טבעוניותה ואיבתה הרבה לעגבניות) נמתחה עד הקצה כבר ביומיים הראשונים. אני מעריך שקיימות 2 השלכות אפשריות מבחינתה לשבוע הזה: כתיבת רומן, או פציחה במסע רצח סדרתי של שענים.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הקול הפנימי</title>
      <link>https://example.com/2016/06/18/%D7%94%D7%A7%D7%95%D7%9C-%D7%94%D7%A4%D7%A0%D7%99%D7%9E%D7%99/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jun 2016 06:30:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/06/18/%D7%94%D7%A7%D7%95%D7%9C-%D7%94%D7%A4%D7%A0%D7%99%D7%9E%D7%99/</guid>
      <description>
        
          
            המזרקה המכוערת ניצבה על במת מוגבהת והשקיפה על שני הרחובות הראשיים שהצטלבו מתחתיה. דומה כי הרעש שבקע מהרחוב הסואן, אפוף העשן, התאמץ להסתירה מהעולם. ועדיין, עמדה המזרקה, מתריסה בפני&amp;#8230; יאללה, הרדמת אותי. רגע&amp;#8230; מי אמר את זה? אני, אני אמרתי את זה. אולי תכתוב משהו אחר? הסיפור הזה לא הולך להשתפר. אבל&amp;#8230; אמרתי שהסיפור הזה לא הולך להשתפר, כמו זה שהתחלת לפניו וזה שאתה הולך לכתוב אחריו. מהשולחן של העורך ישר למגרסה.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #13</title>
      <link>https://example.com/2016/05/17/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-13/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2016 08:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/05/17/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-13/</guid>
      <description>
        
          
            הוא: מאמי, אני צריך להתייעץ איתך.
היא: לא עכשיו, אני בשיחת ניחומים. חברה שלי במשבר.
הוא: מצויין, אז יש לך זמן בשבילי.
היא: היא נפרדה מחבר שלה, דביל.
הוא: אז תראי, הסתיימה הסדנה.
היא: אף פעם לא הסבירו לך את החשיבות של ניחום חברה אחרי פרידה?
הוא: את חושבת שקבוצת כתיבה תתאים לי? אני ממש מתלבט בין קבוצה לכתיבה סולו.
היא: סולו. הממ… סולו… כן, זה כמו שהאן סולו ינחם את לוק על אובדן היד שלו.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מעולמות 2016</title>
      <link>https://example.com/2016/04/29/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 05:40:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/04/29/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2016/</guid>
      <description>
        
          
            כנס! עולמות! מפגשים! גיקים!
אלה היו המילים שזעקתי בחודשים האחרונים ללא הפסק, עד שמלכת היופי זרקה אותי מהבית. מטבע הדברים נותרתי בחוסר מעש ולכן לא הייתה לי ברירה אלא פשוט ללכת ל&amp;quot;עולמות&amp;quot;, הידוע למעשה כאחד משני כנסי הגיקים המרכזיים בחוה&amp;quot;מ פסח (השני הוא, כמובן, &amp;quot;ביגור&amp;quot; העוסק במשחקי תפקידים). אז הלכתי, לאחר שהובטח לי כי הורחקו משם אורחים לא רצויים. להלן רשמיי מכמה וכמה חוויות בכנס.
חם אז הדבר הראשון ששמתי לב אליו ביום הראשון של הכנס, היה החום הבלתי נסבל (כ-38 מעלות צלסיוס).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ישראמן והמים הכבדים</title>
      <link>https://example.com/2016/01/11/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%95%D7%94%D7%9E%D7%99%D7%9D-%D7%94%D7%9B%D7%91%D7%93%D7%99%D7%9D/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 08:09:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/01/11/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%95%D7%94%D7%9E%D7%99%D7%9D-%D7%94%D7%9B%D7%91%D7%93%D7%99%D7%9D/</guid>
      <description>
        
          
            עוד טקסט מסדנה. תזכורת: כבר הכרתם את ישראמן? ניסיתי לעוף ישר לתוך המשרד של הקמב&#34;ץ, אבל נתקעתי במשקוף. לעזאזל, עוד לא השתלטתי על הנחיתות. שלא לדבר על זה שהקמב&#34;ץ ייכנס בי על שעוד פעם שרטתי לו את הכניסה למשרד שלו. &#34;גם ככה המשרד נראה מגעיל,&#34; הוא נזף בי בפעם האחרונה, &#34;אני לא צריך שתכער לי אותו יותר.&#34; נכנסתי פנימה. &#34;היי דלית, מה המצ&amp;#8230;&#34; דלית דיפדפה בפייסבוק, כרגיל, לא הסתכלה עלי אפילו וישר סימנה לי עם היד להיכנס אליו.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #7</title>
      <link>https://example.com/2016/01/09/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-7/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 08:56:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/01/09/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-7/</guid>
      <description>
        
          
            הוא: מאמי, כתבתי משהו חדש, רוצה לקרוא?
היא: לא.
הוא: ננסה שוב: כתבתי משהו קצר, רוצה לקרוא?
היא: אה אוקיי!
הוא: &amp;quot;האיש האחרון בעולם יצר שיבוט כדי שיארח לו לחברה…&amp;quot;
היא: כן…
הוא: &amp;quot;…ואז נרצח על ידו כי הוא היה פסיכוטי.&amp;quot;
היא: סליחה?
הוא: מה את אומרת?
היא: מה זה היה עכשיו?
הוא: הסיפורונים האלה נורא באופנה עכשיו.
היא: זה היה די מחורבן הסיפורון שלך.
הוא: מה פתאום? זה…
היא: מחורבן.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ישראמן</title>
      <link>https://example.com/2016/01/06/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 06:58:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/01/06/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F/</guid>
      <description>
        
          
            עוד טקסט מסדנה. במקרה שלפנינו, המשימה היתה לכתוב יומן של דמות. החוקים היו ברורים: לכתוב כל יום, 5 דקות על השעון ולא להפסיק. אני מודה שמעט ייפיתי וליטשתי לפני שהעליתי לכאן.
ההשראה ל&#34;טקסט בהפרעה&#34; הזה הוא סיפורו המצוין של גיא בוסקו &#34;מלדרה מוטרדת&#34;, המופיע במהדורת 2015 של &#34;היה יהיה&#34;. מדובר בסיפור מבריק אודות גיבורת על, עטוף באמירה סאטירית הנטועה עמוק במציאות הישראלית בתוספת טוויסט מטורף בסוף.
התמונה למעלה לקוחה מהאתר של האמן הזה &amp;#8211; בחור בשם Andreas Englund.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הקסם הראשון שלי</title>
      <link>https://example.com/2015/12/29/%D7%94%D7%A7%D7%A1%D7%9D-%D7%94%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F-%D7%A9%D7%9C%D7%99/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2015 07:17:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/12/29/%D7%94%D7%A7%D7%A1%D7%9D-%D7%94%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F-%D7%A9%D7%9C%D7%99/</guid>
      <description>
        
          
            במסגרת פינתנו החדשה &amp;quot;שיט שכותבים בסדנת כתיבה&amp;quot;, אני מתכבד להעלות קטע נוסף. נושא הקטע שהתבקשנו לכתוב: &amp;quot;הקסם הראשון שלי היה…&amp;quot;.
תהנו!
הקסם הראשון שלי היה כשגרמתי למעיים של שימי להיתקע לו בגרון עד שהוא הקיא אותם החוצה. זה היה דווקא די מגניב. זה קרה מייד לאחר שהוא שוב ניסה להזמין אותי אליו הביתה כשאישתו לא נמצאת, ורגע לפני שהוא ניסה שוב להתחכך בי אחרי שאמרתי &#34;לא&#34;. הכל בזכות סבתא. תמיד היא היתה אומרת לי שיש משהו בבנות של המשפחה שלנו, אבל אף פעם לא הקשבתי.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>שיט שכותבים בסדנת כתיבה</title>
      <link>https://example.com/2015/12/27/%D7%A9%D7%99%D7%98-%D7%A9%D7%9B%D7%95%D7%AA%D7%91%D7%99%D7%9D-%D7%91%D7%A1%D7%93%D7%A0%D7%AA-%D7%9B%D7%AA%D7%99%D7%91%D7%94/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2015 07:38:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/12/27/%D7%A9%D7%99%D7%98-%D7%A9%D7%9B%D7%95%D7%AA%D7%91%D7%99%D7%9D-%D7%91%D7%A1%D7%93%D7%A0%D7%AA-%D7%9B%D7%AA%D7%99%D7%91%D7%94/</guid>
      <description>
        
          
            בימים אלה, כפי שכבר הבנתם, אני מקיז דם בסדנת כתיבה יחד עם עוד 6 כותבים. כולנו ביחד אומללים, אך אופטימיים.
הסתבר לי לאחרונה, כי הבלוג הוא במה לא רעה לפרסם מדי פעם את הטקסטים שיוצא לי לכתוב שם. מעין מסגרת לא מחייבת לטקסט לא מחייב.
הגדרתי לעצמי כלל פשוט: לפרסם את הטקסט כפי שנכתב, בלי שיפוצים (אלא אם כן אמרתי אחרת). ייתכנו שגיאות ניסוח או כתיב.
תמיד תזכרו: הטקסטים הנכתבים בסדנת כתיבה הם… ובכן… לא נעים לומר… לא משהו.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>על כתיבה ומזוכיזם</title>
      <link>https://example.com/2015/11/06/%D7%A2%D7%9C-%D7%9B%D7%AA%D7%99%D7%91%D7%94-%D7%95%D7%9E%D7%96%D7%95%D7%9B%D7%99%D7%96%D7%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 06:42:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/11/06/%D7%A2%D7%9C-%D7%9B%D7%AA%D7%99%D7%91%D7%94-%D7%95%D7%9E%D7%96%D7%95%D7%9B%D7%99%D7%96%D7%9D/</guid>
      <description>
        
          
            אז החלטת להרוס לעצמך את החיים. כלומר, ללכת לסדנת כתיבה. אנחנו גאים בך. קבל לחיצת יד כנה, חיבוק ועו&amp;quot;ד טוב המתמחה בצוואות ופתיחת כספות לאחר התאבדויות מסתוריות.
בואו נצא מנקודת הנחה שבאמת אין עם מי לדבר. החלטת וזהו. השד יודע למה, אבל זה המצב. החלטת להיכנס למשימת הקזת הדם העצמית הנקראת &amp;quot;כתיבה יוצרת&amp;quot;.
המוטו שלי הוא כזה: אם כבר הגעת ברוב טמטומך לחתונה האדומה, לפחות תשתה משהו. קבל מספר מושגי יסוד לגבי סדנאות כתיבה, כתיבה בכלל ושאר מרעין ובישין.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
