<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>סיפורים on Clarity</title>
    <link>https://example.com/categories/%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%9D/</link>
    <description>Recent content in סיפורים on Clarity</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Nov 2022 11:19:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/categories/%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>נובמברונים 2022</title>
      <link>https://example.com/2022/11/30/%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 11:19:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2022/11/30/%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D-2022/</guid>
      <description>
        
          
            גם השנה התקיימה המסורת המקסימה של אתגר סיפורונובמבר, אותה הסחת דעת הכרחית מפרוץ החורף והחשיכה המוקדמת.
השנה, בפעם הראשונה, הצלחתי להצטרף בזמן ואפילו להקפיד על פירסום סיפורון מדי יום לאורך כל ימי החודש. שנה שעברה… ובכן, לא כל כך. שנה לפני זה דווקא יצא אחלה.
אפשר לראות את הסיפורונים שלי ושל שאר הכותבים מפוזרים להם ברחבי הפייסוש, טוויטוש ושאר הרשתות שקשה להצמיד לשם שלהן &amp;quot;ווש&amp;quot;. אפשר גם להציץ באתר שבנה גדי אלכסנדרוביץ&#39; שאיפשר לכולנו להעלות את הקצרצרים שלנו אליו.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>בודפשט (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2021/09/16/%D7%91%D7%95%D7%93%D7%A4%D7%A9%D7%98-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 20:42:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2021/09/16/%D7%91%D7%95%D7%93%D7%A4%D7%A9%D7%98-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            מעונינותים לדלג על ההקדמה ולהגיע ישר לסיפור? הקליקו כאן
עוד שנה, עוד אייקון (היברידי, אבל אייקון), עוד שנתון… ועוד סיפור שנכתב עבורו. ובמקרה הזה, השבוע של יום הכיפורים הוא עיתוי מעולה לדבר עליו.
באופן כללי אני נוטה לקרוא לא מעט על מלחמת יום הכיפורים, אך איני זוכר מה הוביל אותי דווקא לקרב על מעוז בודפשט. אני כן זוכר, לעומת זאת, מדוע החלטתי לכתוב עליו. מעבר לסיפור ההירואי כשלעצמו אודות מוצב המותקף באש אימתנית של מטוסי קרב וכוחות שריון וארטילריה אך מסרב להיכנע, אני מוצא עניין בתפקיד אותו בודפשט מילא בשיגרה ובחירום.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>נובמברונים 2020</title>
      <link>https://example.com/2020/11/30/%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D-2020/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 07:02:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/11/30/%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%99%D7%9D-2020/</guid>
      <description>
        
          
            הקדמה ראשיתו של פרויקט מעניין זה במפלצת ושמה נאנורימו, הלא הוא אתגר כתיבת רומאן בן 50,000 במהלך חודש נובמבר. זה נשמע מרתיע כי זה באמת מרתיע להתחייב לכ-1700 מילה מדי יום. לפעמים אפילו 170 מילים יומיות נשמע כמו משימה מעיקה.
לפיכך העלתה קרן לנדסמן רעיון מעניין: עזבו אתכם מכתיבת רומאן שלם ובואו ננסה משהו פחות מעיק אך עדיין מאתגר באופן שלא ייאש לנו את הצורה: סיפורונים. כתיבת סיפורון בכל אחד מימי חודש נובמבר.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>אורי (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2020/10/04/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%99-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 05:53:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/10/04/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%99-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            _עדכון: ברשותו של אהוד מימון, עורך השנתון, העליתי את טקסט הסיפור המלא. תוכלו למצוא אותו בהמשך.
_
הקדמה תכל&#39;ס, הסיפור הזה נולד כי אני שרלטן ונוכל: מחזרתי טקסט בלי בושה.
אל תסתכלו עליי ככה. Young I was. Needed the money I did.
אבל רגע! אם נבחן את הנושא, נראה שעומדים לצידי כמה טיעונים לא רעים: מחסור בזמן בגלל מעבר דירה והחיים עצמם, שלא לדבר על רומן הישראמן שאני תקוע בו כבר יותר מדי זמן.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רעבים (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2020/08/25/%D7%A8%D7%A2%D7%91%D7%99%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 07:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/08/25/%D7%A8%D7%A2%D7%91%D7%99%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            &amp;quot;אולי על זומבים?&amp;quot;
אפרת הסתכלה עלַי במבט משועשע. &amp;quot;ואולי לא?&amp;quot;
&amp;quot;יש לך משהו נגד זומבים?&amp;quot;
&amp;quot;יש לי משהו נגדך.&amp;quot;
&amp;quot;את גזענית.&amp;quot;
&amp;quot;ואתה דפוק.&amp;quot;
מתוך &amp;quot;עלייתו של ישראמן&amp;quot;, היה יהיה 2018, בעריכת אהוד מיימון
הקדמה חדי העין מביניכם שמו לב שהקורונה מעסיקה אותי. אפילו קצת יותר מדי. יש שיקראו לזה &amp;quot;אובססיה שלא רוצה להיגמר&amp;quot;.
אני מניח שזה מה שקורה כששאתה מת מפחד. הפחד, כפי שלימד אותנו ג&#39;וזף הלר, נותן לנו סוג חדש של הומור ככלי התמודדות, ואכן מינוני ההומור השחור והארסי בבלוג עלו בגידול מעריכי במקביל לסטטיסטיקות העולמיות בנוגע לפנדמיה.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>השליטים של ארטמיס (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2020/08/15/%D7%94%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%99%D7%9D-%D7%A9%D7%9C-%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%A1-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 09:32:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/08/15/%D7%94%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%99%D7%9D-%D7%A9%D7%9C-%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%A1-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            אודות הסיפור מוקדש למנהלי מערכות מידע ואנשי סיסטם באשר הם:
לאלה שמזמן התייאשו להסביר לקולגות את משמעות ה-Task Manager; לאלה שחבטו ראשם בתסכול על השולחן המשרדי כשגילו שמי שפתח את הקריאה לא טרח לבדוק האם ה-Caps Lock דלוק; לאלה שלא מצליחים להסביר שצריך את הסיסמא לג&#39;ימייל כדי שהאנדרואיד יעבוד; או את המייל של הג&#39;ימייל; לאלה שבכו כשלא האמינו להם שאין מה לעשות, ואם לא שמרתם את רשימת הכתובות בג&#39;ימייל או באקצ&#39;יינג&#39; ועכשיו הטלפון הלך, אז הכל הלך; באמת הלך ועיני העגל לא יעזרו; לאלה שלא מבינים מדוע יש להדפיס כל דבר על נייר בעידן האימייל, אקסל וה-ERP המודרני; לאלה שהזדעזעו כשראו בומרים מדפיסים דו&amp;quot;ח מפלצתי באקסל, סורקים אותו, וזועפים על כך שהמחשב שוב התקלקל כשנתקלו במגבלת נפח הודעה כשרצו לשלוח את הקובץ הענק בדוא&amp;quot;ל; לאלה שמקבלים קריאות שונות ומשונות המתחילות במילים &amp;quot;יש לי וירוס&amp;quot; כשהמינוח המדויק יותר אמור להיות &amp;quot;הייתי צריך להיוולד 50 שנה מוקדם יותר&amp;quot;; לאלה שמוזעקים לעזרה כשכל מה שצריך לעשות הוא לחבר כבל רשת או כבל עכבר; לאלה ששקלו לרכוש אקדח בשוק השחור לישיבת ההנהלה הבאה רק כדי לגרום לכולם להקשיב להם כשהם מסבירים איך נוהלי עבודה שנקבעו עבור מערכת מידע בת 30 שנה, לא יהיו רלוונטים למערכת ERP מודרנית; לאלה ששאלו עובדים מדוע הם לא משתמשים באפליקצייה ובוחרים לבצע שיחת טלפון ונענו ב&amp;quot;אם הייתי צריך להיות באפליקצייה כל היום, הייתי מגיע הביתה מאוד מאוחר&amp;quot;; לאלה שנאלצו לשמוע &amp;quot;אי אפשר&amp;quot; כשהמינוח הנכון היה &amp;quot;אני עצלן מדי מכדי להבין איך&amp;quot;; לאלה שמצאו עצמם זועמים על מערכת החינוך המייצרת עובדים בינוניים במקרה הטוב; לאלה שגילו כי מנהלי הפרויקטים האמיתיים בכל ארגון הם העובדים המטומטמים ביותר כי כל תהליך תלוי ביכולת הביצוע המוגבלת שלהם; לאלה שגילו כי הם מוקפים אידיוטים; לאלה שדמעות עלו בעיניהן למקרא שורות אלה.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>קפה בוץ (פאנפיק)</title>
      <link>https://example.com/2020/03/25/%D7%A7%D7%A4%D7%94-%D7%91%D7%95%D7%A5-%D7%A4%D7%90%D7%A0%D7%A4%D7%99%D7%A7/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 09:12:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/03/25/%D7%A7%D7%A4%D7%94-%D7%91%D7%95%D7%A5-%D7%A4%D7%90%D7%A0%D7%A4%D7%99%D7%A7/</guid>
      <description>
        
          
            לאור המצב המתגלגל בו כולנו שרויים, נאלצתי להזעיק את [רוחות הערים][1] לקרוסאובר עם [ישראמן][2] על מנת להתמודד עם המשבר.
מתפרסם עם ברכתה של [רותם ברוכין][3] כפרה עליה.
קפה בוץ האינטרקום בישרא-קייב צילצל. ואז צילצל בשנית. ואז צילצל עוד פעם, ועוד פ…
&amp;quot;נו כוסאומו, קמתי!&amp;quot; נהם ישראמן וקם מהמיטה. האינטרקום לא הפסיק גם כשישראמן נעל את הישרא-כפכף, פתח את הישרא-דלת והחליק על פחית הישרא-בירה שהתגלגלה על הישרא-ריצ…
&amp;quot;בסדר, נראה לי שהבינו!&amp;quot; פלט ישראמן, &amp;quot;אני גר בבית אחו שרמוטה ישראלי, טוב?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>עלייתו של ישראמן (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2019/08/08/%D7%A2%D7%9C%D7%99%D7%99%D7%AA%D7%95-%D7%A9%D7%9C-%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 13:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/08/08/%D7%A2%D7%9C%D7%99%D7%99%D7%AA%D7%95-%D7%A9%D7%9C-%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            הקדמה הנה, ישראמן. כמו שרצית. סוף סוף הצלחנו להגיע איתך למשהו. זוכרים איך הכל התחיל?
ראשיתו של ישראמן במטלה בסדנת כתיבה לפני מס&#39; שנים, שנושאה היה כתיבת יומן לדמות. דמותו המופרעת של גיבור העל גס הרוח והלא יציב נפשית עלתה בעיני רוחי ומצאה את דרכה לטקסט.
אפשר לזהות בנקל את ההשראה לישראמן: קצת הומור ישראלי בסגנון &amp;quot;גבעת חלפון&amp;quot;, קצת קומיקס פארודי בסגנון &amp;quot;סופר שלומפר&amp;quot;, וכמובן השפעה מאוחרת יותר של הסיפור המצויין &amp;quot;מלדרה מוטרדת&amp;quot; מאת גיא בוסקו, שהופיע לראשונה בתחרות &amp;quot;פרס עינת 2014&amp;quot; ולאחר מכן מצא עצמו באסופת &amp;quot;היה יהיה 2015&amp;quot; בגרסה משופרת בעריכתו של אהוד מיימון (האין זה סימלי כי זו אותה אסופה בה פרסמתי לראשונה בשנתון?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>אורה השבורה (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2018/05/05/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%94%D7%A9%D7%91%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 06:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/05/05/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%94%D7%A9%D7%91%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            הקדמה את הגרסה הראשונית לסיפור &amp;quot;אורה השבורה&amp;quot;, כתבתי במקור באחת מסדנאות כתיבת ז&#39;אנר של המנחה הקשוחה עד מאוד.
הטקסט המקורי עסק בעיקר במבט סאטירי על תרבות צריכת הגאדג&#39;טים העכשווית. כשהחלטתי להרחיב את הטקסט הקצר לסיפור של ממש, הוא הפך להרבה יותר אפל ממה שתכננתי. הגיבור הלוזר החביב-למחצה מהגרסה הראשונית הפך למניאק של ממש בגרסה הסופית, עד כדי כך שחוויתי קושי משמעותי לסיים את הסיפור. וכי מי ירצה לבלות את זמנו הפנוי עם אדם אנוכי ואלים כל כך?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>מלכוד 22א (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2016/12/26/%D7%9E%D7%9C%D7%9B%D7%95%D7%93-22%D7%90-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 13:48:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/12/26/%D7%9E%D7%9C%D7%9B%D7%95%D7%93-22%D7%90-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            זו שנה שנייה ברציפות שסיפור שלי מתפרסם בפרויקט הסיפורים של כנס מאורות.
במסגרת הפרויקט, מוזמנים מספר כותבים לכתוב סיפור סביב נושא הכנס. על הסיפורים להיכתב בזירת התרחשות מוגדרת היטב. הדבר המרתק בפרויקט הוא לראות איך כל כותב מושך לכיוונים אחרים ומפתיעים, ונותן פרשנות ייחודית עבור היקום עליו הוא נדרש לכתוב.
נושא הכנס השנה הוא &amp;quot;מוסד וקיסרות&amp;quot;: הכנס בוחן השנה מוסדות, אירגונים, אגודות, ארגונים חברתיים כאלה ואחרים ולמעשה כל דבר הקשור להתארגנות אנושית, תהא אשר תהא.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>התעוררות (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2016/09/22/%D7%94%D7%AA%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%A8%D7%95%D7%AA-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 04:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/09/22/%D7%94%D7%AA%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%A8%D7%95%D7%AA-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            (הסיפור עלה לבלוג! מי שרוצה, מוזמן לדלג על ההקדמה ישר לסיפור)
היא: אז שוב אתה הולך לאייקון?
הוא: כן.
היא: ואתה מעביר שם הרצאה?
הוא: כן.
היא: וכתבת סיפור לשנתון?
הוא: כן.
היא: בקיצר, אני שוב Icon Widow.
הוא: סליחה?!
היא: אגב, על מה הסיפור שלך השנה?
הוא: עלינו.
אודות &amp;quot;התעוררות&amp;quot; – סיפור פרי עטי המתפרסם ב&amp;quot;היה יהיה 2016&amp;quot;
קיץ 2015. לאחר סדנת כתיבה אחת, ועוד שני סיפורים (אחד מוצלח, שני הרבה פחות – לא מלנקק אליו בחיים), החלטתי לכתוב סיפור על התפוררות התא המשפחתי, משהו בסגנון &amp;quot;הניצוץ&amp;quot;.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>בן כלאיים (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2015/12/02/%D7%91%D7%9F-%D7%9B%D7%9C%D7%90%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 08:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/12/02/%D7%91%D7%9F-%D7%9B%D7%9C%D7%90%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            לקריאת הסיפור אפשר לדלג לכאן
מי מכם היה פעם קורבן לבריונות?
אני הייתי.
ישנם דברים שאתה מהרהר בהם מדי פעם. הם קרו בעבר. השלמת איתם. יכולת אולי להגיב יותר טוב, אולי להתמודד אחרת. אבל זה כבר לא בשליטתך, ומאז אתה מנסה לחיות את חייך בהווה במקום לשקוע בעבר. אבל העבר עדיין שם. ומה שהרגשת אז לא נעלם, אלא ממשיך להתבשל לאיטו בנפשך והופך בהדרגה לרגש מטריד המחכה להתפרץ ברגע הנכון.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>משותקת (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2015/09/07/%D7%9E%D7%A9%D7%95%D7%AA%D7%A7%D7%AA-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 05:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/09/07/%D7%9E%D7%A9%D7%95%D7%AA%D7%A7%D7%AA-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            עדכון: מי שרוצה, מוזמן לדלג ישר לסיפור – הוא מופיע לאחר ההקדמה. מתפרסם באישור אהוד מיימון, עורך אסופת &amp;quot;היה יהיה&amp;quot;.
הקדמה כנס אייקון 2015 מתקרב אלינו במהירות. כבכל שנה, מושקת באייקון המהדורה החדשה של אנתולוגיית &amp;quot;היה יהיה&amp;quot; – אסופת הסיפורים השנתית של האגודה למדע בדיוני ופנטסיה. השנה מתפרסם שם גם סיפור פרי עטי: &amp;quot;משותקת&amp;quot;.
הרעיון לסיפור נולד מהכתבה הבאה (יש כאלה אשר יקראו לכתבה &amp;quot;קליקבייט&amp;quot; ובצדק).
שיתוק שינה אינו מצב שכיח במיוחד, אך הוא בהחלט ידוע ומתועד.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>תום (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2015/08/15/%D7%AA%D7%95%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8-2/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 09:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/08/15/%D7%AA%D7%95%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8-2/</guid>
      <description>
        
          
            הקדמה ראשיתו של סיפור זה… בסדנה.
המנחה הקשוחה עד מאוד הנחיתה עלינו דרישה מוזרה, הקובעת כי עלינו להגיש לה סיפור מדי שבוע. זה לא מוזר? לכתוב סיפורים? בסדנת כתיבה? כל שבוע? השם ישמרנו, בקצב הזה אנו עלולים לפתח הרגלי כתיבה קבועים, רחמנא לצלן!
לסיכומו של עניין, הדרישה הדרקונית הכניסה אותי למצוקה. וכשאני במצוקה, אני משתדל להעסיק את עצמי במטלות שונות בבית, משימות שונות, תיקונים ו… או, סוף סוף מלכת היופי התרחקה מהמחשב.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
