<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>היה יהיה on הכותב המתוסכל</title>
    <link>https://example.com/tags/%D7%94%D7%99%D7%94-%D7%99%D7%94%D7%99%D7%94/</link>
    <description>Recent content in היה יהיה on הכותב המתוסכל</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>Copyright © 2023 נמרוד איזנברג</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 20:42:41 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/%D7%94%D7%99%D7%94-%D7%99%D7%94%D7%99%D7%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>בודפשט (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2021/09/16/%D7%91%D7%95%D7%93%D7%A4%D7%A9%D7%98-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 20:42:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2021/09/16/%D7%91%D7%95%D7%93%D7%A4%D7%A9%D7%98-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            מעונינותים לדלג על ההקדמה ולהגיע ישר לסיפור? הקליקו כאן
עוד שנה, עוד אייקון (היברידי, אבל אייקון), עוד שנתון… ועוד סיפור שנכתב עבורו. ובמקרה הזה, השבוע של יום הכיפורים הוא עיתוי מעולה לדבר עליו.
באופן כללי אני נוטה לקרוא לא מעט על מלחמת יום הכיפורים, אך איני זוכר מה הוביל אותי דווקא לקרב על מעוז בודפשט. אני כן זוכר, לעומת זאת, מדוע החלטתי לכתוב עליו. מעבר לסיפור ההירואי כשלעצמו אודות מוצב המותקף באש אימתנית של מטוסי קרב וכוחות שריון וארטילריה אך מסרב להיכנע, אני מוצא עניין בתפקיד אותו בודפשט מילא בשיגרה ובחירום.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>השליטים של ארטמיס (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2020/08/15/%D7%94%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%99%D7%9D-%D7%A9%D7%9C-%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%A1-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 09:32:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/08/15/%D7%94%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%99%D7%9D-%D7%A9%D7%9C-%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%A1-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            אודות הסיפור מוקדש למנהלי מערכות מידע ואנשי סיסטם באשר הם:
לאלה שמזמן התייאשו להסביר לקולגות את משמעות ה-Task Manager; לאלה שחבטו ראשם בתסכול על השולחן המשרדי כשגילו שמי שפתח את הקריאה לא טרח לבדוק האם ה-Caps Lock דלוק; לאלה שלא מצליחים להסביר שצריך את הסיסמא לג&#39;ימייל כדי שהאנדרואיד יעבוד; או את המייל של הג&#39;ימייל; לאלה שבכו כשלא האמינו להם שאין מה לעשות, ואם לא שמרתם את רשימת הכתובות בג&#39;ימייל או באקצ&#39;יינג&#39; ועכשיו הטלפון הלך, אז הכל הלך; באמת הלך ועיני העגל לא יעזרו; לאלה שלא מבינים מדוע יש להדפיס כל דבר על נייר בעידן האימייל, אקסל וה-ERP המודרני; לאלה שהזדעזעו כשראו בומרים מדפיסים דו&amp;quot;ח מפלצתי באקסל, סורקים אותו, וזועפים על כך שהמחשב שוב התקלקל כשנתקלו במגבלת נפח הודעה כשרצו לשלוח את הקובץ הענק בדוא&amp;quot;ל; לאלה שמקבלים קריאות שונות ומשונות המתחילות במילים &amp;quot;יש לי וירוס&amp;quot; כשהמינוח המדויק יותר אמור להיות &amp;quot;הייתי צריך להיוולד 50 שנה מוקדם יותר&amp;quot;; לאלה שמוזעקים לעזרה כשכל מה שצריך לעשות הוא לחבר כבל רשת או כבל עכבר; לאלה ששקלו לרכוש אקדח בשוק השחור לישיבת ההנהלה הבאה רק כדי לגרום לכולם להקשיב להם כשהם מסבירים איך נוהלי עבודה שנקבעו עבור מערכת מידע בת 30 שנה, לא יהיו רלוונטים למערכת ERP מודרנית; לאלה ששאלו עובדים מדוע הם לא משתמשים באפליקצייה ובוחרים לבצע שיחת טלפון ונענו ב&amp;quot;אם הייתי צריך להיות באפליקצייה כל היום, הייתי מגיע הביתה מאוד מאוחר&amp;quot;; לאלה שנאלצו לשמוע &amp;quot;אי אפשר&amp;quot; כשהמינוח הנכון היה &amp;quot;אני עצלן מדי מכדי להבין איך&amp;quot;; לאלה שמצאו עצמם זועמים על מערכת החינוך המייצרת עובדים בינוניים במקרה הטוב; לאלה שגילו כי מנהלי הפרויקטים האמיתיים בכל ארגון הם העובדים המטומטמים ביותר כי כל תהליך תלוי ביכולת הביצוע המוגבלת שלהם; לאלה שגילו כי הם מוקפים אידיוטים; לאלה שדמעות עלו בעיניהן למקרא שורות אלה.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #51</title>
      <link>https://example.com/2019/10/01/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-51/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 05:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/10/01/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-51/</guid>
      <description>
        
          
            הוא: מאמי…
היא: מה עכשיו?
הוא: יש לי בעיה אקוטית עם הסידור של הספרייה.
היא: אקוטית.
הוא: אני מתלבט.
היא: אני באמת רוצה לדעת על מה?
הוא: אני עומד פה כבר שעה שלמה…
היא: רגע, שעה?
הוא: ואין לי מושג באיזה אות לשים את &amp;quot;היה יהיה&amp;quot;.
היא: שעה.
הוא: זה לא אות.
היא: שעה שאתה עומד מול המדף כשהבית הפוך?!
הוא: חשבתי אולי באות א&#39; כי זאת אסופה.
היא: אוי אלוהים, היית רציני בקשר להתלבטות.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>עלייתו של ישראמן (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2019/08/08/%D7%A2%D7%9C%D7%99%D7%99%D7%AA%D7%95-%D7%A9%D7%9C-%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 13:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/08/08/%D7%A2%D7%9C%D7%99%D7%99%D7%AA%D7%95-%D7%A9%D7%9C-%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            הקדמה הנה, ישראמן. כמו שרצית. סוף סוף הצלחנו להגיע איתך למשהו. זוכרים איך הכל התחיל?
ראשיתו של ישראמן במטלה בסדנת כתיבה לפני מס&#39; שנים, שנושאה היה כתיבת יומן לדמות. דמותו המופרעת של גיבור העל גס הרוח והלא יציב נפשית עלתה בעיני רוחי ומצאה את דרכה לטקסט.
אפשר לזהות בנקל את ההשראה לישראמן: קצת הומור ישראלי בסגנון &amp;quot;גבעת חלפון&amp;quot;, קצת קומיקס פארודי בסגנון &amp;quot;סופר שלומפר&amp;quot;, וכמובן השפעה מאוחרת יותר של הסיפור המצויין &amp;quot;מלדרה מוטרדת&amp;quot; מאת גיא בוסקו, שהופיע לראשונה בתחרות &amp;quot;פרס עינת 2014&amp;quot; ולאחר מכן מצא עצמו באסופת &amp;quot;היה יהיה 2015&amp;quot; בגרסה משופרת בעריכתו של אהוד מיימון (האין זה סימלי כי זו אותה אסופה בה פרסמתי לראשונה בשנתון?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>אורה השבורה (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2018/05/05/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%94%D7%A9%D7%91%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 06:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/05/05/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%94%D7%A9%D7%91%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            הקדמה את הגרסה הראשונית לסיפור &amp;quot;אורה השבורה&amp;quot;, כתבתי במקור באחת מסדנאות כתיבת ז&#39;אנר של המנחה הקשוחה עד מאוד.
הטקסט המקורי עסק בעיקר במבט סאטירי על תרבות צריכת הגאדג&#39;טים העכשווית. כשהחלטתי להרחיב את הטקסט הקצר לסיפור של ממש, הוא הפך להרבה יותר אפל ממה שתכננתי. הגיבור הלוזר החביב-למחצה מהגרסה הראשונית הפך למניאק של ממש בגרסה הסופית, עד כדי כך שחוויתי קושי משמעותי לסיים את הסיפור. וכי מי ירצה לבלות את זמנו הפנוי עם אדם אנוכי ואלים כל כך?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>התעוררות (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2016/09/22/%D7%94%D7%AA%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%A8%D7%95%D7%AA-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2016 04:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/09/22/%D7%94%D7%AA%D7%A2%D7%95%D7%A8%D7%A8%D7%95%D7%AA-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            (הסיפור עלה לבלוג! מי שרוצה, מוזמן לדלג על ההקדמה ישר לסיפור)
היא: אז שוב אתה הולך לאייקון?
הוא: כן.
היא: ואתה מעביר שם הרצאה?
הוא: כן.
היא: וכתבת סיפור לשנתון?
הוא: כן.
היא: בקיצר, אני שוב Icon Widow.
הוא: סליחה?!
היא: אגב, על מה הסיפור שלך השנה?
הוא: עלינו.
אודות &amp;quot;התעוררות&amp;quot; – סיפור פרי עטי המתפרסם ב&amp;quot;היה יהיה 2016&amp;quot;
קיץ 2015. לאחר סדנת כתיבה אחת, ועוד שני סיפורים (אחד מוצלח, שני הרבה פחות – לא מלנקק אליו בחיים), החלטתי לכתוב סיפור על התפוררות התא המשפחתי, משהו בסגנון &amp;quot;הניצוץ&amp;quot;.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>משותקת (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2015/09/07/%D7%9E%D7%A9%D7%95%D7%AA%D7%A7%D7%AA-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 05:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/09/07/%D7%9E%D7%A9%D7%95%D7%AA%D7%A7%D7%AA-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            עדכון: מי שרוצה, מוזמן לדלג ישר לסיפור – הוא מופיע לאחר ההקדמה. מתפרסם באישור אהוד מיימון, עורך אסופת &amp;quot;היה יהיה&amp;quot;.
הקדמה כנס אייקון 2015 מתקרב אלינו במהירות. כבכל שנה, מושקת באייקון המהדורה החדשה של אנתולוגיית &amp;quot;היה יהיה&amp;quot; – אסופת הסיפורים השנתית של האגודה למדע בדיוני ופנטסיה. השנה מתפרסם שם גם סיפור פרי עטי: &amp;quot;משותקת&amp;quot;.
הרעיון לסיפור נולד מהכתבה הבאה (יש כאלה אשר יקראו לכתבה &amp;quot;קליקבייט&amp;quot; ובצדק).
שיתוק שינה אינו מצב שכיח במיוחד, אך הוא בהחלט ידוע ומתועד.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #2</title>
      <link>https://example.com/2015/08/05/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2015 16:26:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/08/05/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-2/</guid>
      <description>
        
          
            הוא: בואי נראה &amp;quot;דולהאוס&amp;quot;.
היא: אני לא רואה איתך &amp;quot;דולהאוס&amp;quot; עוד פעם.
הוא: כולה שתי עונות קצרות.
היא: אני. לא. רואה. איתך. &amp;quot;דולהאוס&amp;quot;. עוד. פעם.
הוא: אז אולי באפי?
היא: אני לא רואה איתך באפי, עוף מפה!
הוא: טוב, הלכתי לקרוא.
היא: מה אתה קורא?
הוא: תסריטים של &amp;quot;דולהאוס&amp;quot;.
היא: מה קורה באמת עם הכרטיס שאתה פותח לי באשלי מדיסון?
הוא: אני קורא &amp;quot;היה יהיה&amp;quot;. יוצאת מהדורה חדשה עוד מעט, ואני קורא בינתיים מהדורות ישנות.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
