<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>אוטיזם on Clarity</title>
    <link>https://example.com/tags/%D7%90%D7%95%D7%98%D7%99%D7%96%D7%9D/</link>
    <description>Recent content in אוטיזם on Clarity</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2018, Steve Francia and the Hugo Authors; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Oct 2020 05:53:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/%D7%90%D7%95%D7%98%D7%99%D7%96%D7%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>אורי (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2020/10/04/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%99-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2020 05:53:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/10/04/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%99-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            _עדכון: ברשותו של אהוד מימון, עורך השנתון, העליתי את טקסט הסיפור המלא. תוכלו למצוא אותו בהמשך.
_
הקדמה תכל&#39;ס, הסיפור הזה נולד כי אני שרלטן ונוכל: מחזרתי טקסט בלי בושה.
אל תסתכלו עליי ככה. Young I was. Needed the money I did.
אבל רגע! אם נבחן את הנושא, נראה שעומדים לצידי כמה טיעונים לא רעים: מחסור בזמן בגלל מעבר דירה והחיים עצמם, שלא לדבר על רומן הישראמן שאני תקוע בו כבר יותר מדי זמן.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #57</title>
      <link>https://example.com/2020/07/31/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-57/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 08:36:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/07/31/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-57/</guid>
      <description>
        
          
            הוא: רגע, מי שר המשפטים עכשיו?
זאטוטה: לא יודעת.
הוא: מאמי, אולי את יודעת?
היא: לא זוכרת.
זאטוט: ניסנקורן.
(פאוזה)
הוא: מה… מה אמרת, חמוד?
זאטוט: ניסנקורן.
הוא: את ראית עכשיו מה שאני ראיתי?
היא: הוא רואה את כל החדשות, למה אתה מצפה?
הוא: אני לא בטוח שאפילו אימא של ניסנקורן זוכרת שהוא שר המשפטים.
זאטוטה: הוא זוכר הכל!
הוא: אין מצב. תגיד, חמוד, מי שר החינוך?
זאטוט: גלנט.
הוא: מה הולך פה?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>עלייתו של ישראמן (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2019/08/08/%D7%A2%D7%9C%D7%99%D7%99%D7%AA%D7%95-%D7%A9%D7%9C-%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 13:35:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/08/08/%D7%A2%D7%9C%D7%99%D7%99%D7%AA%D7%95-%D7%A9%D7%9C-%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            הקדמה הנה, ישראמן. כמו שרצית. סוף סוף הצלחנו להגיע איתך למשהו. זוכרים איך הכל התחיל?
ראשיתו של ישראמן במטלה בסדנת כתיבה לפני מס&#39; שנים, שנושאה היה כתיבת יומן לדמות. דמותו המופרעת של גיבור העל גס הרוח והלא יציב נפשית עלתה בעיני רוחי ומצאה את דרכה לטקסט.
אפשר לזהות בנקל את ההשראה לישראמן: קצת הומור ישראלי בסגנון &amp;quot;גבעת חלפון&amp;quot;, קצת קומיקס פארודי בסגנון &amp;quot;סופר שלומפר&amp;quot;, וכמובן השפעה מאוחרת יותר של הסיפור המצויין &amp;quot;מלדרה מוטרדת&amp;quot; מאת גיא בוסקו, שהופיע לראשונה בתחרות &amp;quot;פרס עינת 2014&amp;quot; ולאחר מכן מצא עצמו באסופת &amp;quot;היה יהיה 2015&amp;quot; בגרסה משופרת בעריכתו של אהוד מיימון (האין זה סימלי כי זו אותה אסופה בה פרסמתי לראשונה בשנתון?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מעולמות 2018</title>
      <link>https://example.com/2018/04/07/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 06:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/04/07/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2018/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לכנס עולמות – חגיגה ססגונית ליצירות דמיוניות ומופרעות, המתקיימת בזמן בו נהוג לאכול מצות בגלל יצירה דמיונית ומופרעת עוד יותר. הכנס נערך (כמדי שנה) בחוה&amp;quot;מ פסח, ועסק הפעם בנושא &amp;quot;פרידות&amp;quot;.
השנה העברתי הרצאה שעסקה בנושא מאוד קרוב אליי… אולי קצת יותר מדי. שנתחיל?
אתגר הכנס השנה היה מאתגר במיוחד, עקב הגעתנו בהרכב מלא ביום השני, אותו היום בו הייתי אמור להרצות. התכנית הייתה לראות עד כמה הילדים יהנו מפרויקט &amp;quot;יום לימודים בהוגוורטס&amp;quot; המקסים, אשר אורגן על ידי תמי קיס פפו במסגרת רצועת התוכן לילדים ההו-כל-כך-נחוצה-בכנס.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>על כנסים ודברים שבורים</title>
      <link>https://example.com/2018/03/10/%D7%A2%D7%9C-%D7%9B%D7%A0%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%95%D7%93%D7%91%D7%A8%D7%99%D7%9D-%D7%A9%D7%91%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%9D/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 08:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/03/10/%D7%A2%D7%9C-%D7%9B%D7%A0%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%95%D7%93%D7%91%D7%A8%D7%99%D7%9D-%D7%A9%D7%91%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%9D/</guid>
      <description>
        
          
            …ואז יום אחד אבחנו לנו את הילד על הרצף האוטיסטי. הסוף.
טוב, לא באמת הסוף. אבל מתישהו, אחרי תקופה ארוכה שנדרשה לי לצורך עיכול הנושא, התחלתי להרהר. כלומר, לחשוב בכל רם. כלומר, לחפור למלכת היופי. כלומר, היא החליפה את המנעול ומאז אני צריך להציג תעודת זהות כשאני רוצה להיכנס הביתה.
כשהילד שלנו אובחן כבעל צרכים מיוחדים, נחשפנו לקהילה שלמה של הורים בסיטואציות דומות. ואז ניסיתי להבין – איך זה מתבטא ביצירות שאני אוהב?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #41</title>
      <link>https://example.com/2018/02/17/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-41/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 07:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/02/17/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-41/</guid>
      <description>
        
          
            היא: אז איך היה בלונדון? שמעתי שביקרת גם במוזיאון של שרלו…
הוא: אני רוצה להבין למה שרלוק לא אספרגר אלא סוציופת בתפקוד גבוה?!
(פאוזה)
היא: אהא, זו הולכת להיות שיחה כזאת. בפעם האלף: אתה לא סוציופת בתפקוד גבוה.
הוא: אבל קניתי מאג לקפה שזה מה שכתוב עליו!
היא: זה מפתה מאוד, אך עדיין לא הביוגרפיה שלך.
הוא: אז מה אני?
היא: מפלרטט עם הרצף.
הוא: ההגדרות האלה מבלבלות אותי.
היא: תקרא DSM ותעזוב אותי בשקט.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים על הרצף</title>
      <link>https://example.com/2017/07/08/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%A2%D7%9C-%D7%94%D7%A8%D7%A6%D7%A3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 06:00:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/07/08/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%A2%D7%9C-%D7%94%D7%A8%D7%A6%D7%A3/</guid>
      <description>
        
          
            כידוע למי שעוקב אחרי הבלוג (המספר נמוך מדי מכדי שאנקוב בו ואעשה מעצמי צחוק), הגמדון בן השש שלנו מאובחן על הרצף האוטיסטי. מדי פעם אני מוצא עצמי מוציא קיטור ופורק תסכולים שונים ומשונים בסוגיה.
אני רוצה לשתף אתכם בכמה חוויות שהצטברו לאחרונה השופכות אור על הגמדון, ובאופן כללי על ההתמודדות עם הדבר הבאמת לא ברור הזה שקרוי &amp;quot;הרצף האוטיסטי&amp;quot;. דרך אגב, אם יש דבר אחד שאפשר לקבוע בוודאות היום לגבי מה שאנו יודעים על הרצף האוטיסטי, הוא שאנחנו לא יודעים כלום על הרצף האוטיסטי.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #21</title>
      <link>https://example.com/2016/10/15/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-21/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2016 06:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/10/15/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-21/</guid>
      <description>
        
          
            היא: אלוהים, אני לא יכולה יותר.
הוא: מה קרה?
היא: הכלב.
הוא: שלנו?
היא: גם. אבל בעיקר של השכנים.
הוא: מה איתו?
היא: הוא לא מפסיק לנבוח.
הוא: ומה הבעיה עם שלנו?
היא: הוא מסריח.
הוא: אני לא שומע שום רעש מהשכנים, ושלנו לא כזה מסריח.
היא: זה בגלל שהאף שלך סתום.
הוא: רגע, אבל…
היא: גם האוזניים שלך סתומות.
הוא: עוד משהו?
היא: באופן כללי אני חושבת שמשהו לא בסדר אצלך.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ישרא-ספקטרום</title>
      <link>https://example.com/2016/10/11/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90-%D7%A1%D7%A4%D7%A7%D7%98%D7%A8%D7%95%D7%9D/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 13:52:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/10/11/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90-%D7%A1%D7%A4%D7%A7%D7%98%D7%A8%D7%95%D7%9D/</guid>
      <description>
        
          
            אז תגידו… פגשתם כבר את ישראמן?
בחדר לא גדול במיוחד, אי שם במדינת ישראל, התחוללה בצהרי היום מערכה מרובת נפגעים הקרויה &amp;quot;ועדת השמה&amp;quot;. ובקרב מדמם זה נכחו זוג הורים (אשר נשבר להם הזין) וחברי ועדת השמה נכבדים (אשר חיו בסרט).
ובעיצומה של הועדה, חטפה האם קריזה באופן סופי ומוחלט, התרוממה מכסאה ושלפה את הסמרטפון שלה. &amp;quot;אני מתקשרת אליו.&amp;quot;
&amp;quot;רגע, חכי שנייה,&amp;quot; נרעש האב, &amp;quot;אמרנו שנעשה את זה רק אם…&amp;quot; ואז סתם את פיו כשראה את המבט בעיני בת זוגו.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>מה גורם לזה?</title>
      <link>https://example.com/2015/09/25/%D7%9E%D7%94-%D7%92%D7%95%D7%A8%D7%9D-%D7%9C%D7%96%D7%94/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 13:08:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/09/25/%D7%9E%D7%94-%D7%92%D7%95%D7%A8%D7%9D-%D7%9C%D7%96%D7%94/</guid>
      <description>
        
          
            זה מתחיל משאלה תמימה בפורום. או מחקר חדש. וזה במקרה הטוב.
כי לפעמים זה יכול להתחיל משמועה שמישהי שמעה מהשכנה של בת דודה שהייתה עם גיסתה בצבא, שיצאה פעמיים עם רופא אף-אוזן-גרון, שברור שהוא מבין בזה דבר אחד או שניים, הוא הרי דוקטור ושלא יספרו לה סיפורים.
זה יכול להתחיל גם מכתבה בעיתון של המדינה. או העיתון של אלה שחושבים שהם המדינה. או העיתון של אלה שכותבים רק כדי שלאלה מהעיתון של המדינה יצאו העיניים.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>מילון הספקטרום הגדול</title>
      <link>https://example.com/2015/08/20/%D7%9E%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%9F-%D7%94%D7%A1%D7%A4%D7%A7%D7%98%D7%A8%D7%95%D7%9D-%D7%94%D7%92%D7%93%D7%95%D7%9C/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2015 09:48:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/08/20/%D7%9E%D7%99%D7%9C%D7%95%D7%9F-%D7%94%D7%A1%D7%A4%D7%A7%D7%98%D7%A8%D7%95%D7%9D-%D7%94%D7%92%D7%93%D7%95%D7%9C/</guid>
      <description>
        
          
            בואו נודה בזה: מי באמת רוצה לבלות עם הילד שלו כל היום? מיהו אותו אדם מוזר בעל סיבולת אינסופית, המוכן להיות יממה רצופה עם צאצאו?
יש לנו בבית סימן מוסכם: אם אנחנו לא רוצים למכור את הילדים ב-ebay לפחות פעמיים ביום – כנראה שהם פשוט חולים. אני, למשל, תמיד אהבתי לדמיין את הגמד והגמדה כוולוסירפטורים מפארק היורה – חכמים, פועלים בצוותים ויודעים לפתוח דלתות.
כאשר אתה הורה לילד על הרצף האוטיסטי (תגידו, אתם תתעצבנו אם אכתוב &amp;quot;אויטיסטי&amp;quot;?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>תום (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2015/08/15/%D7%AA%D7%95%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8-2/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2015 09:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/08/15/%D7%AA%D7%95%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8-2/</guid>
      <description>
        
          
            הקדמה ראשיתו של סיפור זה… בסדנה.
המנחה הקשוחה עד מאוד הנחיתה עלינו דרישה מוזרה, הקובעת כי עלינו להגיש לה סיפור מדי שבוע. זה לא מוזר? לכתוב סיפורים? בסדנת כתיבה? כל שבוע? השם ישמרנו, בקצב הזה אנו עלולים לפתח הרגלי כתיבה קבועים, רחמנא לצלן!
לסיכומו של עניין, הדרישה הדרקונית הכניסה אותי למצוקה. וכשאני במצוקה, אני משתדל להעסיק את עצמי במטלות שונות בבית, משימות שונות, תיקונים ו… או, סוף סוף מלכת היופי התרחקה מהמחשב.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>פוסט ראשון – פוסט של זעם</title>
      <link>https://example.com/2015/07/29/%D7%A4%D7%95%D7%A1%D7%98-%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F-%D7%A4%D7%95%D7%A1%D7%98-%D7%A9%D7%9C-%D7%96%D7%A2%D7%9D/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 21:35:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/07/29/%D7%A4%D7%95%D7%A1%D7%98-%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F-%D7%A4%D7%95%D7%A1%D7%98-%D7%A9%D7%9C-%D7%96%D7%A2%D7%9D/</guid>
      <description>
        
          
            לא זו הדרך בה רציתי להציג עצמי, או את הבלוג.
רק אתמול גמלה בי ההחלטה לפתוח בלוג, ולפתח את הכתיבה לתחביב קצת יותר רציני ממה שהיה עד עכשיו.
הייתה לי תכנית איך לפתוח את המסע הזה – &amp;quot;שלום, אני נמרוד. עשיתי בחיים ככה, תכננתי לעשות דבר אחר, חשבתי על ככה וככה והנה אני פה.&amp;quot; אבל זה לא ייצא לפועל באופן הזה. אולי בפעם אחרת. אחרי שארגע מעט. אחרי שאוציא קיטור.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
