<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>מדע בדיוני on הכותב המתוסכל</title>
    <link>https://example.com/tags/%D7%9E%D7%93%D7%A2-%D7%91%D7%93%D7%99%D7%95%D7%A0%D7%99/</link>
    <description>Recent content in מדע בדיוני on הכותב המתוסכל</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>Copyright © 2023 נמרוד איזנברג</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Aug 2020 07:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/%D7%9E%D7%93%D7%A2-%D7%91%D7%93%D7%99%D7%95%D7%A0%D7%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>רעבים (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2020/08/25/%D7%A8%D7%A2%D7%91%D7%99%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 07:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/08/25/%D7%A8%D7%A2%D7%91%D7%99%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            &amp;quot;אולי על זומבים?&amp;quot;
אפרת הסתכלה עלַי במבט משועשע. &amp;quot;ואולי לא?&amp;quot;
&amp;quot;יש לך משהו נגד זומבים?&amp;quot;
&amp;quot;יש לי משהו נגדך.&amp;quot;
&amp;quot;את גזענית.&amp;quot;
&amp;quot;ואתה דפוק.&amp;quot;
מתוך &amp;quot;עלייתו של ישראמן&amp;quot;, היה יהיה 2018, בעריכת אהוד מיימון
הקדמה חדי העין מביניכם שמו לב שהקורונה מעסיקה אותי. אפילו קצת יותר מדי. יש שיקראו לזה &amp;quot;אובססיה שלא רוצה להיגמר&amp;quot;.
אני מניח שזה מה שקורה כששאתה מת מפחד. הפחד, כפי שלימד אותנו ג&#39;וזף הלר, נותן לנו סוג חדש של הומור ככלי התמודדות, ואכן מינוני ההומור השחור והארסי בבלוג עלו בגידול מעריכי במקביל לסטטיסטיקות העולמיות בנוגע לפנדמיה.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>השליטים של ארטמיס (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2020/08/15/%D7%94%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%99%D7%9D-%D7%A9%D7%9C-%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%A1-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 09:32:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/08/15/%D7%94%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%99%D7%9D-%D7%A9%D7%9C-%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%A1-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            אודות הסיפור מוקדש למנהלי מערכות מידע ואנשי סיסטם באשר הם:
לאלה שמזמן התייאשו להסביר לקולגות את משמעות ה-Task Manager; לאלה שחבטו ראשם בתסכול על השולחן המשרדי כשגילו שמי שפתח את הקריאה לא טרח לבדוק האם ה-Caps Lock דלוק; לאלה שלא מצליחים להסביר שצריך את הסיסמא לג&#39;ימייל כדי שהאנדרואיד יעבוד; או את המייל של הג&#39;ימייל; לאלה שבכו כשלא האמינו להם שאין מה לעשות, ואם לא שמרתם את רשימת הכתובות בג&#39;ימייל או באקצ&#39;יינג&#39; ועכשיו הטלפון הלך, אז הכל הלך; באמת הלך ועיני העגל לא יעזרו; לאלה שלא מבינים מדוע יש להדפיס כל דבר על נייר בעידן האימייל, אקסל וה-ERP המודרני; לאלה שהזדעזעו כשראו בומרים מדפיסים דו&amp;quot;ח מפלצתי באקסל, סורקים אותו, וזועפים על כך שהמחשב שוב התקלקל כשנתקלו במגבלת נפח הודעה כשרצו לשלוח את הקובץ הענק בדוא&amp;quot;ל; לאלה שמקבלים קריאות שונות ומשונות המתחילות במילים &amp;quot;יש לי וירוס&amp;quot; כשהמינוח המדויק יותר אמור להיות &amp;quot;הייתי צריך להיוולד 50 שנה מוקדם יותר&amp;quot;; לאלה שמוזעקים לעזרה כשכל מה שצריך לעשות הוא לחבר כבל רשת או כבל עכבר; לאלה ששקלו לרכוש אקדח בשוק השחור לישיבת ההנהלה הבאה רק כדי לגרום לכולם להקשיב להם כשהם מסבירים איך נוהלי עבודה שנקבעו עבור מערכת מידע בת 30 שנה, לא יהיו רלוונטים למערכת ERP מודרנית; לאלה ששאלו עובדים מדוע הם לא משתמשים באפליקצייה ובוחרים לבצע שיחת טלפון ונענו ב&amp;quot;אם הייתי צריך להיות באפליקצייה כל היום, הייתי מגיע הביתה מאוד מאוחר&amp;quot;; לאלה שנאלצו לשמוע &amp;quot;אי אפשר&amp;quot; כשהמינוח הנכון היה &amp;quot;אני עצלן מדי מכדי להבין איך&amp;quot;; לאלה שמצאו עצמם זועמים על מערכת החינוך המייצרת עובדים בינוניים במקרה הטוב; לאלה שגילו כי מנהלי הפרויקטים האמיתיים בכל ארגון הם העובדים המטומטמים ביותר כי כל תהליך תלוי ביכולת הביצוע המוגבלת שלהם; לאלה שגילו כי הם מוקפים אידיוטים; לאלה שדמעות עלו בעיניהן למקרא שורות אלה.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מאייקון 2019</title>
      <link>https://example.com/2019/10/21/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:25:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/10/21/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2019/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לפסטיבל אייקון, המקום בו מזג האוויר לא מקשיב לתחזית, והוראות שימוש בדיאודורנט הן יצירה ספקולטיבית נישתית במיוחד.
נושא הכנס השנה: זכרונות, עובדה שאף אחד לא זכר מכיוון שאורח הכבוד היה ברנדון סנדרסון, סופר הפנטסיה ה(כנראה)מצליח ביותר בעולם כרגע. כמו כן, יש מצב שאף אחד מאנשי צוותי הלוגיסטיקה והתוכן לא זוכר את שמו אחרי השבוע המאתגר שעבר על האשכול.
אורח הכבוד אח… ברנדון, ברנדון. לו היית קצת פחות מוכר, או קצת פחות פופולארי, או לפחות קצת פחות טוב מול קהל, ואז צוות הלוגיסטיקה לא היה חוזר הביתה על אלונקה, ואני לא הייתי חש אי נוחות על זה שלא קראתי אף ספר שלך.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מעולמות 2019</title>
      <link>https://example.com/2019/04/25/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 14:40:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/04/25/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2019/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לכנס עולמות, ביתם של הספויילרים, קוספליירים, וגיקים שאוהבים אחד ושונאים את השני (תייגו אחד מהם ואל תגלו מי זה מי).
נושא הכנס השנה הוא כמובן &amp;quot;גב תפוס&amp;quot;, והוא מוקדש כמובן לכל אותם גיקים שחטפו דלקת בגב התחתון, הזניחו את עצמם ואז באו למתחם האשכול אחרי שלקחו בערך כל כדור אפשרי שקיים (חוץ מאלה שגנץ לא לוקח כי 7.62 לא נכנס לפה ובאופן כללי תמיד היתה לי פוביה מכדורים). אה, רגע.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>אורה השבורה (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2018/05/05/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%94%D7%A9%D7%91%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2018 06:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/05/05/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%94%D7%A9%D7%91%D7%95%D7%A8%D7%94-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            הקדמה את הגרסה הראשונית לסיפור &amp;quot;אורה השבורה&amp;quot;, כתבתי במקור באחת מסדנאות כתיבת ז&#39;אנר של המנחה הקשוחה עד מאוד.
הטקסט המקורי עסק בעיקר במבט סאטירי על תרבות צריכת הגאדג&#39;טים העכשווית. כשהחלטתי להרחיב את הטקסט הקצר לסיפור של ממש, הוא הפך להרבה יותר אפל ממה שתכננתי. הגיבור הלוזר החביב-למחצה מהגרסה הראשונית הפך למניאק של ממש בגרסה הסופית, עד כדי כך שחוויתי קושי משמעותי לסיים את הסיפור. וכי מי ירצה לבלות את זמנו הפנוי עם אדם אנוכי ואלים כל כך?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מעולמות 2018</title>
      <link>https://example.com/2018/04/07/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 06:00:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/04/07/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2018/</guid>
      <description>
        
          
            ברוכים הבאים לכנס עולמות – חגיגה ססגונית ליצירות דמיוניות ומופרעות, המתקיימת בזמן בו נהוג לאכול מצות בגלל יצירה דמיונית ומופרעת עוד יותר. הכנס נערך (כמדי שנה) בחוה&amp;quot;מ פסח, ועסק הפעם בנושא &amp;quot;פרידות&amp;quot;.
השנה העברתי הרצאה שעסקה בנושא מאוד קרוב אליי… אולי קצת יותר מדי. שנתחיל?
אתגר הכנס השנה היה מאתגר במיוחד, עקב הגעתנו בהרכב מלא ביום השני, אותו היום בו הייתי אמור להרצות. התכנית הייתה לראות עד כמה הילדים יהנו מפרויקט &amp;quot;יום לימודים בהוגוורטס&amp;quot; המקסים, אשר אורגן על ידי תמי קיס פפו במסגרת רצועת התוכן לילדים ההו-כל-כך-נחוצה-בכנס.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>אחרוני האבירים האפלים</title>
      <link>https://example.com/2017/12/26/%D7%90%D7%97%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%99-%D7%94%D7%90%D7%91%D7%99%D7%A8%D7%99%D7%9D-%D7%94%D7%90%D7%A4%D7%9C%D7%99%D7%9D/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 15:29:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/12/26/%D7%90%D7%97%D7%A8%D7%95%D7%A0%D7%99-%D7%94%D7%90%D7%91%D7%99%D7%A8%D7%99%D7%9D-%D7%94%D7%90%D7%A4%D7%9C%D7%99%D7%9D/</guid>
      <description>
        
          
            _אזהרת ספויילרים ל&amp;quot;אחרוני הג&#39;דיי&amp;quot;, &amp;quot;שובר שורות&amp;quot; ו&amp;quot;האביר האפל&amp;quot;
_
פורסם בגירסה מעט שונה באתר האגודה הישראלית למדע בדיוני ולפנטסיה.
כבר כמה ימים אני שקוע במחשבות על &amp;quot;מלחמת הכוכבים: אחרוני הג&#39;דיי&amp;quot;.
יצאנו מהסרט חסרי נשימה ומותשים. מלכת היופי מרוצה עד הגג. הילדים הדאיגו אותי מעט יותר, בעיקר מכיוון ספקטרומיסט הבית: דאגנו שמא אורך הסרט ייתן את אותותיו, ואכן הילד החל להסתובב בחוסר מנוחה באולם הקולנוע במשך כל המערכה האחרונה. מזל שהאולם היה די ריק… לעומת זאת, כאשר הם נשאלו בדרך חזרה איך היה, התשובות נעו על הטווח שבין &amp;quot;כיף!
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים ממאורות 2017</title>
      <link>https://example.com/2017/12/16/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%9E%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 07:30:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/12/16/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%9E%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA-2017/</guid>
      <description>
        
          
            היא: נו, אז איך היה?
הוא: חבל על הזמן!
היא: אוקיי, אבל מה היה בדיוק?
הוא: המממ… אז ככה:
מאורות! ברוכים הבאים לכנס מאורות, המקום בו גיקים למהדרין מגיעים לירושלים בדצמבר על מנת לפגוש אנשים שעד אותו רגע היו קיימים אך ורק בקיר הפייסבוק שלהם.
בניגוד לאייקונולמות מדובר בכנס קטן ואינטימי להפליא, נטול קוספליי ו/או אווירת קרנבל, אבל עשיר בהרצאות מעולות. נושא הכנס השנה: &amp;quot;לראות&amp;quot;, על שם ספרו המצוין של הארלן אליסון.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>באנו חושך לגרש</title>
      <link>https://example.com/2017/12/11/%D7%91%D7%90%D7%A0%D7%95-%D7%97%D7%95%D7%A9%D7%9A-%D7%9C%D7%92%D7%A8%D7%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 16:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/12/11/%D7%91%D7%90%D7%A0%D7%95-%D7%97%D7%95%D7%A9%D7%9A-%D7%9C%D7%92%D7%A8%D7%A9/</guid>
      <description>
        
          
            חנוכה הגיע ואיתו כנס &amp;quot;מאורות&amp;quot; – הזמן הזה בשנה בו אנשים מתל אביב מגלים שירושלים אכן קיימת.
מדובר, למי שלא יודע, בכנס מקסים בן יום אחד המוקדש כולו להרצאות ופאנלים בנושאי מדע בדיוני ומדע. נושא הכנס השנה הוא &amp;quot;לראות&amp;quot;, על שם קובץ הסיפורים המצויין של הארלן אליסון.
כבכל שנה, מלווה הכנס גם בפרויקט סיפורים מרתק הקשור לנושא הכנס. אני ממליץ בחום להעיף שם מבט – יש שם סיפורים נפלאים. לשמחתי, גם השנה נפלה בידי הזכות לכתוב לפרויקט.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הפיליפ במצודה הרמה</title>
      <link>https://example.com/2017/09/23/%D7%94%D7%A4%D7%99%D7%9C%D7%99%D7%A4-%D7%91%D7%9E%D7%A6%D7%95%D7%93%D7%94-%D7%94%D7%A8%D7%9E%D7%94/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2017 06:30:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/09/23/%D7%94%D7%A4%D7%99%D7%9C%D7%99%D7%A4-%D7%91%D7%9E%D7%A6%D7%95%D7%93%D7%94-%D7%94%D7%A8%D7%9E%D7%94/</guid>
      <description>
        
          
            למדתי בבגרות לאנגלית על &amp;quot;זיכרון גורלי&amp;quot;. תודו שזה לא משפט ששומעים כל יום.
היה לי בתיכון מורה נפלא לאנגלית, בחור יליד ניו יורק (אם אינני טועה) שכאשר עלה לארץ הקודש הבין כי הדבר היחיד שהוא יודע כמו שצריך ושאינו כרוך בקשיי שפה הוא, ובכן, אנגלית. כך התקבל הבחור לעבוד כמורה לאנגלית, כנראה בזכות העובדה (ואני אומר זאת בזהירות) שאנגלית היא שפת אימו. מי היה מאמין.
סל (כך שמו בישראל) היה המורה הטוב ביותר שאי פעם היה לי בבי&amp;quot;ס, בעיקר בזכות העובדה שהוא לא נצמד לרשימה היבשושית של יצירות מומלצות מטעם משרד החינוך.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מעולמות 2017</title>
      <link>https://example.com/2017/04/15/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2017/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2017 06:30:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/04/15/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2017/</guid>
      <description>
        
          
            כל ההתחלות קשות… אך לא הכנסים. הם דווקא סבבה.
השבוע נערך כנס עולמות, הכנס השנתי למדע בדיוני ופנטסיה, הנערך כמדי שנה בחוה&amp;quot;מ פסח במתחם אשכול הצמוד לסינמטק תל אביב. נושא הכנס השנה (למי שלא הבין ממשפט הפתיחה הצולע) היה &amp;quot;התחלות&amp;quot;. באופן מפתיע, גם אני נכחתי שם ואפילו הספקתי להרצות (וואהו!). להלן רשמיי.
נדב האירוע הראשון בו נכחתי היה ההרצאה המצוינת של נדב מילר אלמוג, שעסקה בקידום בלוגים ואתרי תוכן למיניהם. ההרצאה שפעה עצות מועילות לכל מי שרוצה לעסוק בבלוגים באופן רציני ואף מקצועי.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #28</title>
      <link>https://example.com/2017/03/02/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-28/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 15:21:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/03/02/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-28/</guid>
      <description>
        
          
            הוא: יש בעיה עם הילדים.
היא: איזה בעיה?
הוא: רעש.
היא: הם ילדים.
הוא: הרבה רעש.
היא: גם ממך יש פה יותר מדי, אבל אתה לא שומע אותי מתלוננת.
הוא: אני מנסה להכין הרצאה פה!
היא: אוי אלוהים. התחלנו?
הוא: איך אני אמור למצוא דרכים לקטול את &amp;quot;אימת הפאנטום&amp;quot; בתנאים האלה?
היא: אויש, אני זוכרת שעשינו את המרתון הזה!
הוא: אני זוכר את הטראומה שאחזה בי כשאמרת שאשכרה נהנית ממנו.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #27</title>
      <link>https://example.com/2017/01/16/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-27/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jan 2017 15:08:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/01/16/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-27/</guid>
      <description>
        
          
            היא: מאמי, איך הגומייה לשיער החדשה שלי?
הוא: נפלאה!
היא: באמת? היא פשוט נראית לי קצת מוגזמ…
הוא: את לגמרי נראית כמו יומן ראנד!
היא: אז הגומייה שלא סגורה על עצמה גורמת לי להיראות כמו מישהי שאין לי מושג מי היא, אבל העיקר שאתה מרוצה?
הוא: אח, יומן ראנד, פנטזיית גיל הנעורים המוקדם שלי…
היא: לפחות אני בחברה טובה.
הוא: מאמי, אולי בכל זאת תלבשי….
היא: אין מצב שאני לובשת אדום.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #25</title>
      <link>https://example.com/2016/12/29/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-25/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2016 15:12:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/12/29/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-25/</guid>
      <description>
        
          
            הוא: מאמי, מה נסגר עם החופשה בקינימו?
היא: אנחנו לא הולכים לקינימו.
הוא: סבבה, מתי אורזים?
היא: אנחנו. לא. הולכים. לקינימו.
הוא: הפספורטים בתוקף?
היא: מה מסובך להבין ב&amp;quot;לא הולכים&amp;quot;?
הוא: אח, כל כך בא לי לנסוע לשם!
היא: מה יש לך לחפש שם?
(פאוזה)
הוא: אוקיי, עלית עליי.
היא: נו באמת, אתה לא הולך…
הוא: אני עוזב הכל והולך לעבור קורס כהני מוסד.
היא: כהן מוסד.
הוא: הגלימות הלבנות שלהן מגניבות לגמרי.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ישראמן והסנסבאסה</title>
      <link>https://example.com/2016/12/28/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%95%D7%94%D7%A1%D7%A0%D7%A1%D7%91%D7%90%D7%A1%D7%94/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2016 22:05:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/12/28/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%95%D7%94%D7%A1%D7%A0%D7%A1%D7%91%D7%90%D7%A1%D7%94/</guid>
      <description>
        
          
            ישראמן פרץ, כהרגלו, לתוך הדירה מהחלון. הוא התנשף בכבדות, פניו אדומות והווריד הרגיל ברקתו רטט בעצבנות.
הוא הביט סביב. על הספה ישבה הסופרת הארורה עם הלפטופ. היא הרימה את עיניה וסידרה את משקפיה. היא הביטה באורח הלא קרוא, גילגלה עיניה ונאנחה. &amp;quot;אפשר לעזור, אדוני?&amp;quot;
&amp;quot;שלום לך, דוקטור,&amp;quot; אמר הישראמן בעיניים קרועות לרווחה (הערת המחבר – ישראמן הוא אלוף הארץ בפרצוף קיר), &amp;quot;את לא זוכרת אותי?&amp;quot;
&amp;quot;וואללה לא,&amp;quot; ענתה הסופרת (והרופאה) המכובדת.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>מלכוד 22א (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2016/12/26/%D7%9E%D7%9C%D7%9B%D7%95%D7%93-22%D7%90-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2016 13:48:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/12/26/%D7%9E%D7%9C%D7%9B%D7%95%D7%93-22%D7%90-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            זו שנה שנייה ברציפות שסיפור שלי מתפרסם בפרויקט הסיפורים של כנס מאורות.
במסגרת הפרויקט, מוזמנים מספר כותבים לכתוב סיפור סביב נושא הכנס. על הסיפורים להיכתב בזירת התרחשות מוגדרת היטב. הדבר המרתק בפרויקט הוא לראות איך כל כותב מושך לכיוונים אחרים ומפתיעים, ונותן פרשנות ייחודית עבור היקום עליו הוא נדרש לכתוב.
נושא הכנס השנה הוא &amp;quot;מוסד וקיסרות&amp;quot;: הכנס בוחן השנה מוסדות, אירגונים, אגודות, ארגונים חברתיים כאלה ואחרים ולמעשה כל דבר הקשור להתארגנות אנושית, תהא אשר תהא.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>תקווה חדשה ושמה &#34;רוג אחת&#34;</title>
      <link>https://example.com/2016/12/20/%D7%AA%D7%A7%D7%95%D7%95%D7%94-%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%94-%D7%95%D7%A9%D7%9E%D7%94-%D7%A8%D7%95%D7%92-%D7%90%D7%97%D7%AA/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 10:26:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/12/20/%D7%AA%D7%A7%D7%95%D7%95%D7%94-%D7%97%D7%93%D7%A9%D7%94-%D7%95%D7%A9%D7%9E%D7%94-%D7%A8%D7%95%D7%92-%D7%90%D7%97%D7%AA/</guid>
      <description>
        
          
            כרגיל: אזהרת ספויילרים חמורה למי שעוד לא צפה ב&amp;quot;מלחמת הכוכבים: רוג אחת&amp;quot;!
הכל החל כשקיבלנו החלטה ללכת ארבעתנו לראות את &amp;quot;רוג אחת&amp;quot; בתלת מימד. ושלא תחשבו שזה היה קל.
איך שיצאנו מהבית נתקענו בפלאשבק של ג&#39;ין ארסו. עוד פעם יתומה, עוד פעם Daddy Issues. ככה התסריטאים אוהבים את הגיבורים שלהם בסטאר וורס – מדוכאים ואקזיסטנציאליסטים.
עוד לא נגמר הפלאשבק, וכבר נתקענו בפקק שנגרם כאשר המורדים ניסו לחלץ את ג&#39;ין. אני לא אומר אל תחלצו אותה, אבל למה דווקא בצומת בית ליד?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #24</title>
      <link>https://example.com/2016/12/17/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-24/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 08:00:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/12/17/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-24/</guid>
      <description>
        
          
            הוא: מאמי, רציתי לספר לך ש…
היא: יש! יש!!! סוף סוף!!!!!!
הוא: סוף סוף מה?
היא: סיימתי את ההצעה לתזה!
הוא: באמת? כל כך מהר?
היא: זה פשוט לא רצה להיגמר.
הוא: מה את אומרת.
היא: זה מרט לי את העצבים והפך אותי לעצבנית וחסרת מנוחה כבר 10 חודשים!
הוא: את חושבת?
היא: זה הרס אותי!
הוא: לא שמנו לב.
היא: זה קילקל לי אפילו את השעות שלא היית כאן, וזה השעות הכי יפות שיש לי כל היום!
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הרומן שלי עם אודג&#39;וב ודריל</title>
      <link>https://example.com/2016/11/23/%D7%94%D7%A8%D7%95%D7%9E%D7%9F-%D7%A9%D7%9C%D7%99-%D7%A2%D7%9D-%D7%90%D7%95%D7%93%D7%92%D7%95%D7%91-%D7%95%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%9C/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2016 16:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/11/23/%D7%94%D7%A8%D7%95%D7%9E%D7%9F-%D7%A9%D7%9C%D7%99-%D7%A2%D7%9D-%D7%90%D7%95%D7%93%D7%92%D7%95%D7%91-%D7%95%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%9C/</guid>
      <description>
        
          
            אזהרת ספויילרים לספרו של דריל גרגורי &amp;quot;האלף בית של השטן&amp;quot;.
עבדכם הנאמן מבקר כרגע בסין, לראשונה בחייו, לצרכי עבודה. להלן רשמיי.
הגעה המקום הזה רחוק.
כלומר, הוא מלכתחילה היה רחוק. הוא הפך ליותר רחוק כשנאלצנו לבטל את הטיסות היחסית נוחות יותר של אל על (בגלל עיצומי הטייסים) ולקבוע טיסות המשך בחברות זרות שפשוט האריכו את הנסיעה בערך ביומיים. אוף.
אז טסנו להונג קונג. מהונג קונג לצ&#39;ינגדאו. עם הגיענו לצ&#39;ינגדאו, שבאופן כללי זו מילה שמעצבן לכתוב בגלל הצ&#39;ופצ&#39;יק ב-צ&#39;, הסתבר ששלחו נהג במיוחד לאסוף אותנו משדה התעופה ולקחת אותנו ליאנטאי.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>מתנה דיפלומטית</title>
      <link>https://example.com/2016/11/15/1770/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 23:25:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/11/15/1770/</guid>
      <description>
        
          
            הכל התחיל כשרייקר נתן את דאטה במתנה לקלינגונים.
זה היה במהלך ביקור ממלכתי של הקנצלר הקלינגוני באנטרפרייז. עשו לו הדגמה חיה עם דאטה והוא התלהב. תכל&#39;ס, קשה להאשים אותו. זה בכל זאת אנדרואיד מאובזר היטב, חוץ מזה שהוא יודע לטפל בחתולים ולכתוב שירה. הקלינגונים לא מבינים בשירה, אבל יש להם פטיש לחתולים. זה ידוע. בקיצר, מפה לשם הקלינגוני הסתחבק עם רייקר ואמר לו שהאנדרואיד של האנטרפרייז מגניב בטירוף.
&amp;quot;אין בעיה,&amp;quot; אמר רייקר, &amp;quot;קח אותו.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>צער גידול נבלים (הרצאה)</title>
      <link>https://example.com/2016/10/31/%D7%A6%D7%A2%D7%A8-%D7%92%D7%99%D7%93%D7%95%D7%9C-%D7%A0%D7%91%D7%9C%D7%99%D7%9D-%D7%94%D7%A8%D7%A6%D7%90%D7%94/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 13:26:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/10/31/%D7%A6%D7%A2%D7%A8-%D7%92%D7%99%D7%93%D7%95%D7%9C-%D7%A0%D7%91%D7%9C%D7%99%D7%9D-%D7%94%D7%A8%D7%A6%D7%90%D7%94/</guid>
      <description>
        
          
            **לפניכם הרצאת &amp;quot;צער גידול נבלים&amp;quot; אותה העברתי בכנס אייקון האחרון. השתדלתי לשמור על כל מרכיבי ההרצאה, כולל סרטוני הוידאו אשר הוקרנו במהלכה. אזהרת ספויילרים חמורה ליצירות הבאות: מסע בין כוכבים: הדור הבא, משחקי הכס, פארסקייפ, הארי פוטר וגביע האש וג&#39;סיקה ג&#39;ונס.
**
על מה נדבר? עד כמה יחסים עם ההורים משפיעים על נבלים? האם נבלים הופכים לנבלים בגלל הורים בעייתיים, או בגלל סיבה אחרת? דרך סקירת חוויות הילדות של כמה נבלים מפורסמים, אני אנסה להציג לכם את סיפורי המקור שלהם מזווית מעט שונה… ואולי אפילו לשנות את דעתכם עליהם.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מאייקון 2016</title>
      <link>https://example.com/2016/10/21/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 15:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/10/21/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2016/</guid>
      <description>
        
          
            ואו, זה היה שבוע מתיש… ולא רק בגלל העובדה שהייתי צריך להעביר הרצאה באשכול 2 ביום חמישי 20/10 בשעה 14:00 מול אולם מלא. אה, רגע… בואו נתחיל מהתחלה.
כנס! חגיגת הגיקים השנתית &amp;quot;אייקון&amp;quot;, הכנס השנתי למדע בדיוני, פנטזיה, משחקי תפקידים וכל מה שביניהם הגיעה לסיומה. רגע לפני שיבשו ממני הזיעה, אבק הדוכנים וזוהר הקוספליי, ולפני שיפוגו זיכרונות מהאירוע הכל כך תוסס הזה, אנסה להעביר לכם את רשמיי. תגידו, כבר אמרתי שהרציתי השנה?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #19</title>
      <link>https://example.com/2016/09/24/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-19/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2016 06:00:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/09/24/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-19/</guid>
      <description>
        
          
            מוקדש לכל אוהבי &amp;quot;המוסד&amp;quot; של אסימוב באשר הם.
היא: אז עדיין לא הבנתי למה &amp;quot;השמיימי&amp;quot;.
הוא: גם אני לא. אף אחד לא מבין.
היא: זה ממש מוזר. למה להוסיף את &amp;quot;השמיימי&amp;quot; הדפוק הזה?
הוא: מבינה עכשיו על מה בוזבזו שנות הטיפש-עשרה שלי?
היא: &amp;quot;השמיימי&amp;quot; זה… זה… זה פשוט לא עובד!
הוא: תהרגי אותי, לא מבין על מה הוא חשב.
היא: הרי יש בערך מאה שמות אחרים שאפשר היה לתת לספר הזה!
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>צער גידול הרצאות</title>
      <link>https://example.com/2016/09/18/%D7%A6%D7%A2%D7%A8-%D7%92%D7%99%D7%93%D7%95%D7%9C-%D7%94%D7%A8%D7%A6%D7%90%D7%95%D7%AA/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 13:22:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/09/18/%D7%A6%D7%A2%D7%A8-%D7%92%D7%99%D7%93%D7%95%D7%9C-%D7%94%D7%A8%D7%A6%D7%90%D7%95%D7%AA/</guid>
      <description>
        
          
            כבכל שנה בחול המועד סוכות, ממשמש, מגיח ומפציע חג עובדי כת השטן הידוע כ&amp;quot;פסטיבל אייקון&amp;quot;. האירוע מיוחס לכת השטן בעיקר בגלל כל אותם אנשים שקפצו עכשיו בצעקות &amp;quot;זה לא פסטיבל, זה כנס!!!&amp;quot;. סנובים – לכו הביתה.
וכבכל שנה, עבדכם הנאמן מתייצב באייקון. משנה שעברה אני מנסה לסגל לעצמי מנהג קבוע הכולל כתיבת סיכום כנס וסיפור לשנתון.
השנה הגדלתי לעשות ואני מתכבד להכריז בפניכם על… הרצאה ראשונה שאני מעביר באייקון ושמה בישראל: &amp;quot;צער גידול נבלים&amp;quot;.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ראש-פינריון</title>
      <link>https://example.com/2016/08/25/%D7%A8%D7%90%D7%A9-%D7%A4%D7%99%D7%A0%D7%A8%D7%99%D7%95%D7%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2016 05:25:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/08/25/%D7%A8%D7%90%D7%A9-%D7%A4%D7%99%D7%A0%D7%A8%D7%99%D7%95%D7%9F/</guid>
      <description>
        
          
            בקיצר, חזרנו ממש עכשיו מחופשה בצימר בראש פינה. אלו קורותינו.
(אזהרת נישתיות: הקטע הבא יהיה לא מובן לכל מי שלא קרא לפחות את שני הספרים הראשונים בסדרת &amp;quot;הקאנטוס של היפריון&amp;quot; מאת דן סימונס.)
במקום ושמו &amp;quot;הגליל העליון&amp;quot;, מעבר לשלטון מרכז הארץ, ממתין צימר בראש פינה. ישנם כאלה החוששים ממנו, ישנם העובדים אותו וישנם אלה שנשבעו להשמידו. ערב יום הדין, ארבעה עולים לרגל (עבדכם הנאמן, מלכת היופי, גמד וגמדה) יוצאים לעלייה לרגל האחרונה, לפני שהברברים יפלשו ותפרוץ האים-אימא של כל המלחמות, עת נפתחים קברי הזמן וגורלה של האנוש…
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>הוא והיא #18</title>
      <link>https://example.com/2016/08/14/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-18/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2016 21:09:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/08/14/%D7%94%D7%95%D7%90-%D7%95%D7%94%D7%99%D7%90-18/</guid>
      <description>
        
          
            היא: מאמי, לא קבענו לפנות זמן ולראות עכשיו את &amp;quot;אקס מן: העתיד שהיה&amp;quot;?
הוא: רגע אחד! אני עסוק בפרויקט חשוב מאוד!
היא: אתה בא או לא?
הוא: אני חייב לסיים משהו בעל חשיבות קריטית!
היא: טוב, אז אני עושה לילדה תדריך בעצמי.
הוא: את עושה לילדה מה?!
היא: תדריך על האקס מן. היא הרי לא מכירה את הקודמים.
הוא: תעשי לי טובה ואל תתדרכי אותה בשום דבר גיקי, את תהרסי לי הכל.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מעולמות 2016</title>
      <link>https://example.com/2016/04/29/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2016/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2016 05:40:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/04/29/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9E%D7%95%D7%AA-2016/</guid>
      <description>
        
          
            כנס! עולמות! מפגשים! גיקים!
אלה היו המילים שזעקתי בחודשים האחרונים ללא הפסק, עד שמלכת היופי זרקה אותי מהבית. מטבע הדברים נותרתי בחוסר מעש ולכן לא הייתה לי ברירה אלא פשוט ללכת ל&amp;quot;עולמות&amp;quot;, הידוע למעשה כאחד משני כנסי הגיקים המרכזיים בחוה&amp;quot;מ פסח (השני הוא, כמובן, &amp;quot;ביגור&amp;quot; העוסק במשחקי תפקידים). אז הלכתי, לאחר שהובטח לי כי הורחקו משם אורחים לא רצויים. להלן רשמיי מכמה וכמה חוויות בכנס.
חם אז הדבר הראשון ששמתי לב אליו ביום הראשון של הכנס, היה החום הבלתי נסבל (כ-38 מעלות צלסיוס).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ישרא-כנס</title>
      <link>https://example.com/2016/04/13/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90-%D7%9B%D7%A0%D7%A1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2016 22:10:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/04/13/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90-%D7%9B%D7%A0%D7%A1/</guid>
      <description>
        
          
            תזכורת: אז… פגשתם כבר את ישראמן?
– קראת לי, קמב&amp;quot;ץ?
– כנס, ישראמן.
– מה העניין?
– בקצרה: אתה מורחק מעולמות.
– מה זה?!
– לצמיתות.
– השתגעת?! איזה מין כנס מדע בדיוני זה אם גיבור העל הישראלי לא מאבטח אותו?
– קיבלתי עליך תלונה חריפה מהאגודה אחרי אייקון והם לא רוצים שתאבטח יותר אף אירוע, אף פעם.
– שטינקרים מסריחים.
– סליחה?
– אה… אמרתי שכנראה חלה טעות מצערת והייתי רוצה ליישר את ההדורים.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ג&#39;סיקה ג&#39;ונס – יומן צפייה</title>
      <link>https://example.com/2016/03/08/%D7%92%D7%A1%D7%99%D7%A7%D7%94-%D7%92%D7%95%D7%A0%D7%A1-%D7%99%D7%95%D7%9E%D7%9F-%D7%A6%D7%A4%D7%99%D7%99%D7%94/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 15:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/03/08/%D7%92%D7%A1%D7%99%D7%A7%D7%94-%D7%92%D7%95%D7%A0%D7%A1-%D7%99%D7%95%D7%9E%D7%9F-%D7%A6%D7%A4%D7%99%D7%99%D7%94/</guid>
      <description>
        
          
            (ספוילרים!)
פרק ראשון הוא: שיט! שיט!
היא: רואה למה אסור להיכנס למעלית?
פרק שני הוא: שיט! שיט!
היא: רואה למה לא לתרום כליה? או שתיים?
הוא: שיט!!!
היא: תגיד, אתה חושב שככה הוא היה שולט בטארדיס?
פרק שלישי הוא: לא-לא-לא-שיט, מה את עושה?! אל תפתחי לו את הדלת, אל…!
היא: עזוב, לא משנה כבר.
פרק רביעי היא: ואו, איזו הפתעה. מי היה מאמין שלשכן המטורלל והנרקומן יש מה להסתיר. זה ממש…
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>המדריך לאם הגיקית</title>
      <link>https://example.com/2016/01/23/%D7%94%D7%9E%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%9A-%D7%9C%D7%90%D7%9D-%D7%94%D7%92%D7%99%D7%A7%D7%99%D7%AA/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 03:12:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/01/23/%D7%94%D7%9E%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%9A-%D7%9C%D7%90%D7%9D-%D7%94%D7%92%D7%99%D7%A7%D7%99%D7%AA/</guid>
      <description>
        
          
            משפטי מחץ חשובים לכל אם גיקית-חובבת כנסים, הנדרשים על מנת להכניס את הילדים למשמעת. ויפה שעה קודם.
דרך אגב, מלכת היופי מבקשת למסור כי אין לה שום קשר לבלוג, ולי אין שום קשר לגידול ילדים. נסיעה ילדים! תתארגנו ותארזו תיק, ההורים האמיתיים שלכם באים עוד חצי שעה לקחת אתכם בחזרה לאוגנדה.
בילוי ילדים! תתארגנו ותתלבשו יפה. הולכים לסימטת דיאגון. אימא מוכרת אתכם.
תחרות ילדים! תכירו: זה אניאנג. הוא יתום. והוא מקוריאה.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים ממאורות 2015</title>
      <link>https://example.com/2015/12/12/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%9E%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA-2015/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 10:55:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/12/12/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%9E%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%95%D7%AA-2015/</guid>
      <description>
        
          
            עוד חנוכה, עוד &amp;quot;מאורות&amp;quot;.
סתם, על מי אני מנסה לעבוד? זו פעם ראשונה שלי במאורות. איכשהו הצלחתי לפספס אותו שנה אחרי שנה. לא עוד. השנה אפילו הייתי חרוץ והצלחתי לתרום סיפור לפרויקט הסיפורים של הכנס! כבוד!
דרך אגב, בפוסט זה כללתי התייחסות פרטנית לכל אחד ואחד מהסיפורים שהוגשו לפרויקט. נושא הכנס (והפרויקט) השנה: &amp;quot;קץ הילדות&amp;quot; (על שם ספרו הקלאסי של ארתור סי קלארק).
ירושלים הכנס נערך מדי שנה בירושלים. ירושלים, על פי מה שידוע למדע כיום, אינה באמת קיימת.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>בן כלאיים (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2015/12/02/%D7%91%D7%9F-%D7%9B%D7%9C%D7%90%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 08:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/12/02/%D7%91%D7%9F-%D7%9B%D7%9C%D7%90%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            לקריאת הסיפור אפשר לדלג לכאן
מי מכם היה פעם קורבן לבריונות?
אני הייתי.
ישנם דברים שאתה מהרהר בהם מדי פעם. הם קרו בעבר. השלמת איתם. יכולת אולי להגיב יותר טוב, אולי להתמודד אחרת. אבל זה כבר לא בשליטתך, ומאז אתה מנסה לחיות את חייך בהווה במקום לשקוע בעבר. אבל העבר עדיין שם. ומה שהרגשת אז לא נעלם, אלא ממשיך להתבשל לאיטו בנפשך והופך בהדרגה לרגש מטריד המחכה להתפרץ ברגע הנכון.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>על כתיבה ומזוכיזם</title>
      <link>https://example.com/2015/11/06/%D7%A2%D7%9C-%D7%9B%D7%AA%D7%99%D7%91%D7%94-%D7%95%D7%9E%D7%96%D7%95%D7%9B%D7%99%D7%96%D7%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 06:42:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/11/06/%D7%A2%D7%9C-%D7%9B%D7%AA%D7%99%D7%91%D7%94-%D7%95%D7%9E%D7%96%D7%95%D7%9B%D7%99%D7%96%D7%9D/</guid>
      <description>
        
          
            אז החלטת להרוס לעצמך את החיים. כלומר, ללכת לסדנת כתיבה. אנחנו גאים בך. קבל לחיצת יד כנה, חיבוק ועו&amp;quot;ד טוב המתמחה בצוואות ופתיחת כספות לאחר התאבדויות מסתוריות.
בואו נצא מנקודת הנחה שבאמת אין עם מי לדבר. החלטת וזהו. השד יודע למה, אבל זה המצב. החלטת להיכנס למשימת הקזת הדם העצמית הנקראת &amp;quot;כתיבה יוצרת&amp;quot;.
המוטו שלי הוא כזה: אם כבר הגעת ברוב טמטומך לחתונה האדומה, לפחות תשתה משהו. קבל מספר מושגי יסוד לגבי סדנאות כתיבה, כתיבה בכלל ושאר מרעין ובישין.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>אז איפה המכונה, קיבינימט?</title>
      <link>https://example.com/2015/10/10/%D7%90%D7%96-%D7%90%D7%99%D7%A4%D7%94-%D7%94%D7%9E%D7%9B%D7%95%D7%A0%D7%94-%D7%A7%D7%99%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%99%D7%9E%D7%98/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2015 14:20:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/10/10/%D7%90%D7%96-%D7%90%D7%99%D7%A4%D7%94-%D7%94%D7%9E%D7%9B%D7%95%D7%A0%D7%94-%D7%A7%D7%99%D7%91%D7%99%D7%A0%D7%99%D7%9E%D7%98/</guid>
      <description>
        
          
            את שרגא פגשתי כשהוא הופיע אצלי בתוך פח האשפה. על אמת.
יצאתי החוצה להוציא את הזבל, ואיך שפתחתי את הפח שמעתי אותו צורח: &amp;quot;חכה רגע, אל תזרוק עלי את הז…&amp;quot; ובדיוק בנקודה זו זרקתי עליו את הזבל.
הקיצר, אחרי שהוצאתי את השקית (אלוהים ישמור מה שהילדים שלנו מוכנים לאכול) הצצתי פנימה לפח. שרגא הוא אדם נמוך קומה ולא מרשים במיוחד, שאיכשהו הצליח לדחוס עצמו לפח זבל.
&amp;quot;אני לא נמוך, ותמחק את זה!
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>רסיסים מאייקון 2015</title>
      <link>https://example.com/2015/10/06/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2015/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2015 08:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/10/06/%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%99%D7%A7%D7%95%D7%9F-2015/</guid>
      <description>
        
          
            עוד מושב של כנס הגיקים הלאומי, הידוע כ&amp;quot;אייקון&amp;quot;, הסתיים השבוע. כמו שחפרתי בעבר, השנה הכנס היה בעל משמעות מיוחדת עבורי. אולי זו הסיבה שהשנה החלטתי לנסות למצותו עד תום, ולכן את שלושת ימי הפסטיבל ביליתי בנסיון נואש למקסם כמה שיותר אירועים, באופן שהשאיר אותי מותש מהרגיל. החום והלחות באשכול לא היטיבו עימי (וכפי הנראה, גם לא עם שאר המבקרים הנלהבים בכנס). בעתיד, אגב, הזכירו לי בבקשה לא להירשם לסדנת כתיבה המתקיימת בשעה 20:00 (ביום הראשון של הכנס).
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
