<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>זעם on הכותב המתוסכל</title>
    <link>https://example.com/tags/%D7%96%D7%A2%D7%9D/</link>
    <description>Recent content in זעם on הכותב המתוסכל</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>he</language>
    <copyright>Copyright © 2023 נמרוד איזנברג</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Aug 2021 10:50:39 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/%D7%96%D7%A2%D7%9D/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>רעבים – גירסת הבמאי של המציאות</title>
      <link>https://example.com/2021/08/14/%D7%A8%D7%A2%D7%91%D7%99%D7%9D-%D7%92%D7%99%D7%A8%D7%A1%D7%AA-%D7%94%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99-%D7%A9%D7%9C-%D7%94%D7%9E%D7%A6%D7%99%D7%90%D7%95%D7%AA/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 10:50:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2021/08/14/%D7%A8%D7%A2%D7%91%D7%99%D7%9D-%D7%92%D7%99%D7%A8%D7%A1%D7%AA-%D7%94%D7%91%D7%9E%D7%90%D7%99-%D7%A9%D7%9C-%D7%94%D7%9E%D7%A6%D7%99%D7%90%D7%95%D7%AA/</guid>
      <description>
        
          
            לפני שנה פרסמתי באתר בלי פאניקה את הסאטירה המקאברית &amp;quot;רעבים&amp;quot;. הייתי, איך לומר, די מודאג מהתפשטות הקורונה וארבעת החודשים הראשונים של הסגר יצרו אצלי גלים חדשים של פראנויה. התוצאה הייתה סיפור שהוא בחלקו מותחן פראנויה, בחלקו סאטירה קישונית, ובחלקו נונסנס מבהיל.
מאז היה לנו עוד סגר, ועוד אחד, ועוד אחד, ואז חיסון, ואחריו… וריאנט הדלתא, ששוב גורם לכולנו לדבר על סגרים.
ברקע הויכוחים והדאגה מעליית מחודשת של מספר החולים, יצאה איילת שקד, שרת הפנים, בהצהרה מעניינת.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>המתכון של ירין</title>
      <link>https://example.com/2021/03/11/%D7%94%D7%9E%D7%AA%D7%9B%D7%95%D7%9F-%D7%A9%D7%9C-%D7%99%D7%A8%D7%99%D7%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 12:03:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2021/03/11/%D7%94%D7%9E%D7%AA%D7%9B%D7%95%D7%9F-%D7%A9%D7%9C-%D7%99%D7%A8%D7%99%D7%9F/</guid>
      <description>
        
          
            — ירין!
— היי, דודה פרקליטות! מה את עושה אצלנו?
— בוא, חמוד, תראה מה אני מכינה.
— ואו, זה נראה טעים! מה זה הולך להיות?
— זו הפתעה! הנה, בוא תראה… מה דודה שמה עכשיו?
— יכול להיות שזו בעילת קטינה?
— נכון מאוד, חיים שלי.
— ואו, זה כבר מתחיל להיראות טעים!
— ועכשיו מה דודה בוחשת פנימה?
— היי, זה נראה כמו הטרדה מינית!
— נכון חמוד! בוא נקציף את הבלילה יפה-יפה עם…
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>המורשת</title>
      <link>https://example.com/2021/02/21/%D7%94%D7%9E%D7%95%D7%A8%D7%A9%D7%AA/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2021 14:33:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2021/02/21/%D7%94%D7%9E%D7%95%D7%A8%D7%A9%D7%AA/</guid>
      <description>
        
          
            תראה, אני אגיד לך ככה.
בכל זאת, המשפחה שלי הייתה מראשוני המתנגדים. מה זה &amp;quot;מראשוני&amp;quot;? בן אדם, אני מדבר איתך על מורשת משפחתית. בוא נגיד שלואי פסטר היה עובר לצד השני של הרחוב כשהיה רואה את סבא רבא שלי. סבא שלי היה מצייץ שרופא שנותן חיסון זה מנגלה, עוד מלפני שהיה מנגלה. אבא שלי הרים משק חקלאי רק מזה שהיה יצרן דחלילים.
אבל אין ספק שהיום דברים השתנו. תשמע, זה לא הגיוני שאתה מטיף כל החיים לאנשים להתנגד, ואז פתאום מישהי שאתה מכיר אשכרה מקשיבה.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>איפה ארגוני האנסים?</title>
      <link>https://example.com/2020/08/20/%D7%90%D7%99%D7%A4%D7%94-%D7%90%D7%A8%D7%92%D7%95%D7%A0%D7%99-%D7%94%D7%90%D7%A0%D7%A1%D7%99%D7%9D/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 09:04:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/08/20/%D7%90%D7%99%D7%A4%D7%94-%D7%90%D7%A8%D7%92%D7%95%D7%A0%D7%99-%D7%94%D7%90%D7%A0%D7%A1%D7%99%D7%9D/</guid>
      <description>
        
          
            &amp;quot;איפה ארגוני הנשים?&amp;quot; שואלים כולם, אבל נדמה שישנה התעלמות מארגוני האנסים וזה מעורר בי צער.
אז הלכתי אליהם. נוכחתי לדעת שהם עושים עבודה באמת יוצאת מן הכלל.
מדובר בפרויקט ענק של ערבות הדדית בקנה מידה לאומי. &amp;quot;יש בחורים שלא מצליחים להשתלב באופן מלא כפי שהיינו רוצים,&amp;quot; אמר לי דובר אחד הארגונים, &amp;quot;אבל אנחנו שם בשבילם, ובלי שום שיפוטיות.&amp;quot;
הארגונים מפעילים קשת רחבה של השתלמויות, כנסים, סדנאות וימי עיון. עבודה יוצאת מן הכלל.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>השליטים של ארטמיס (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2020/08/15/%D7%94%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%99%D7%9D-%D7%A9%D7%9C-%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%A1-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 09:32:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/08/15/%D7%94%D7%A9%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%99%D7%9D-%D7%A9%D7%9C-%D7%90%D7%A8%D7%98%D7%9E%D7%99%D7%A1-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            אודות הסיפור מוקדש למנהלי מערכות מידע ואנשי סיסטם באשר הם:
לאלה שמזמן התייאשו להסביר לקולגות את משמעות ה-Task Manager; לאלה שחבטו ראשם בתסכול על השולחן המשרדי כשגילו שמי שפתח את הקריאה לא טרח לבדוק האם ה-Caps Lock דלוק; לאלה שלא מצליחים להסביר שצריך את הסיסמא לג&#39;ימייל כדי שהאנדרואיד יעבוד; או את המייל של הג&#39;ימייל; לאלה שבכו כשלא האמינו להם שאין מה לעשות, ואם לא שמרתם את רשימת הכתובות בג&#39;ימייל או באקצ&#39;יינג&#39; ועכשיו הטלפון הלך, אז הכל הלך; באמת הלך ועיני העגל לא יעזרו; לאלה שלא מבינים מדוע יש להדפיס כל דבר על נייר בעידן האימייל, אקסל וה-ERP המודרני; לאלה שהזדעזעו כשראו בומרים מדפיסים דו&amp;quot;ח מפלצתי באקסל, סורקים אותו, וזועפים על כך שהמחשב שוב התקלקל כשנתקלו במגבלת נפח הודעה כשרצו לשלוח את הקובץ הענק בדוא&amp;quot;ל; לאלה שמקבלים קריאות שונות ומשונות המתחילות במילים &amp;quot;יש לי וירוס&amp;quot; כשהמינוח המדויק יותר אמור להיות &amp;quot;הייתי צריך להיוולד 50 שנה מוקדם יותר&amp;quot;; לאלה שמוזעקים לעזרה כשכל מה שצריך לעשות הוא לחבר כבל רשת או כבל עכבר; לאלה ששקלו לרכוש אקדח בשוק השחור לישיבת ההנהלה הבאה רק כדי לגרום לכולם להקשיב להם כשהם מסבירים איך נוהלי עבודה שנקבעו עבור מערכת מידע בת 30 שנה, לא יהיו רלוונטים למערכת ERP מודרנית; לאלה ששאלו עובדים מדוע הם לא משתמשים באפליקצייה ובוחרים לבצע שיחת טלפון ונענו ב&amp;quot;אם הייתי צריך להיות באפליקצייה כל היום, הייתי מגיע הביתה מאוד מאוחר&amp;quot;; לאלה שנאלצו לשמוע &amp;quot;אי אפשר&amp;quot; כשהמינוח הנכון היה &amp;quot;אני עצלן מדי מכדי להבין איך&amp;quot;; לאלה שמצאו עצמם זועמים על מערכת החינוך המייצרת עובדים בינוניים במקרה הטוב; לאלה שגילו כי מנהלי הפרויקטים האמיתיים בכל ארגון הם העובדים המטומטמים ביותר כי כל תהליך תלוי ביכולת הביצוע המוגבלת שלהם; לאלה שגילו כי הם מוקפים אידיוטים; לאלה שדמעות עלו בעיניהן למקרא שורות אלה.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>דוקטור מוות</title>
      <link>https://example.com/2020/07/02/%D7%93%D7%95%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%A8-%D7%9E%D7%95%D7%95%D7%AA/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 13:08:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2020/07/02/%D7%93%D7%95%D7%A7%D7%98%D7%95%D7%A8-%D7%9E%D7%95%D7%95%D7%AA/</guid>
      <description>
        
          
            מלאכי המוות עומדים על הרציף
מחכים לרכבת
מחכים לקטיף
אין טעם לציפייה
אין כל דילמה
בהינף יד נשלחים כולם שמאלה
&amp;quot;זו סתם שפעת,&amp;quot; מגחך דוקטור א&#39;.
&amp;quot;זה גורם לאוטיזם,&amp;quot; מסנן דוקטור ב&#39;.
&amp;quot;חיסונים זה של נאצים,&amp;quot; דוקטור ג&#39; משוויץ,
&amp;quot;תסמכו עליי, היתה לי אימא באושוויץ.&amp;quot;
לילה חולף, שחר מפציע
המשלוחים לא פוסקים להגיע
יש להם ביקוש
יש מעוניינים
תשמחו לדעת שיש להם משווקים מעולים
הם מתחלפים, הפראיירים
עד שהם מתים
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>יד ראשונה מפולין</title>
      <link>https://example.com/2019/10/29/%D7%99%D7%93-%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%A0%D7%94-%D7%9E%D7%A4%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:32:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2019/10/29/%D7%99%D7%93-%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%A0%D7%94-%D7%9E%D7%A4%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%9F/</guid>
      <description>
        
          
            הלו…? כן… כן.
זה בקשר למכתב? כן, בוודאי. יד ראשונה מפולין, אדוני. אני לא משחק משחקים. אצלי מילה זו מילה.
בת כמה? 11, אדוני. כותבת מהשורה הראשונה. כל אות יושבת בול, ואין לי שום בעיה להעמיד את המסמך לבדיקת גרפולוג. יד ראשונה זה לא צחוק, אדוני.
בוודאי שזה כולל טסט. אצלי מילה זו מילה. נו באמת, נראה לך שזה האוביקט הראשון שלי?
אתה יכול לסמוך עלי, אדוני, שהכל נעשה ברגישות ובאחריות.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>טובת הציבור</title>
      <link>https://example.com/2018/01/06/%D7%98%D7%95%D7%91%D7%AA-%D7%94%D7%A6%D7%99%D7%91%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:10:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2018/01/06/%D7%98%D7%95%D7%91%D7%AA-%D7%94%D7%A6%D7%99%D7%91%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            הפורום לטובת הציבור התכנס ביום שלישי בין ערביים. חדר הישיבות סער, שצף וקצף. האנשים המסורים סביב השולחן, נאמו בהתלהבות ובכישרון רטורי שאין שני לו. ואכן היה על מה להתווכח.
&amp;quot;עמיתיי!&amp;quot; הרעים בקולו זקן החברים, &amp;quot;הסכיתו ושימעו כי בנפשינו הדבר!&amp;quot; זקן החברים היה מעט מתוח. הישיבה נקבעה, לאחר פולמוס נוקב, למועד בו כמות הכמטריילס באוויר היתה נמוכה ביותר. המלומדים בדקו זאת על ידי חיפוש בגוגל ובדיקה אקראית של כל תוצאה שלישית בשני העמודים הראשונים.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>טרולים ואמנות אחזקת העצבים</title>
      <link>https://example.com/2017/05/27/%D7%98%D7%A8%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%9D-%D7%95%D7%90%D7%9E%D7%A0%D7%95%D7%AA-%D7%90%D7%97%D7%96%D7%A7%D7%AA-%D7%94%D7%A2%D7%A6%D7%91%D7%99%D7%9D/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2017 14:00:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2017/05/27/%D7%98%D7%A8%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%9D-%D7%95%D7%90%D7%9E%D7%A0%D7%95%D7%AA-%D7%90%D7%97%D7%96%D7%A7%D7%AA-%D7%94%D7%A2%D7%A6%D7%91%D7%99%D7%9D/</guid>
      <description>
        
          
            ישנם מספר אנשים שיצא לי להיתקל בהם בפייסבוק, העונים על ההגדרה &amp;quot;טרול דוחה&amp;quot;. יש לי חברים משותפים איתם, אך איני חבר שלהם באופן ישיר.
רובם מחזיקים דעות ימניות קיצוניות, קנאות דתית (למרות שלפחות שניים נראים כמסורתיים ממוצעים) והתבטאויות רוויות בשנאת נשים. חלקם אנטי-מדע. כולם מתבטאים באופן שיטתי באופן בריוני ומרושע.
אחד אינו מסוגל לכתוב משפט בלי שגיאות כתיב או מילים גסות. את הדביל הזה מיהרתי לחסום אחרי שהגיב לפוסט פוליטי שפירסמתי, כשהטיעון בפתיחת תגובתו התייחס לרמתם השכלית שלי ושל חבריי.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>צואה גרעינית</title>
      <link>https://example.com/2016/10/24/%D7%A6%D7%95%D7%90%D7%94-%D7%92%D7%A8%D7%A2%D7%99%D7%A0%D7%99%D7%AA/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 06:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/10/24/%D7%A6%D7%95%D7%90%D7%94-%D7%92%D7%A8%D7%A2%D7%99%D7%A0%D7%99%D7%AA/</guid>
      <description>
        
          
            והימים ימי כנס החוואים הישראלי הגדול, הידוע כמובן ככנס איכרים ישראלים קואופרטיביים ונמרצים. וכמו בכל שנה נאלצו באי הכנס להתמודד עם בעיה ידועה: קקי של שוורים. ניסו באי הכנס האומללים לדווח, להתגונן ולהתלונן על חרבון יתר חוזר ונשנה, אך לשווא.
הקימו מארגני הכנס צוות לטיפול ומניעת חרבוני שוורים, אשר עבד יומם ולילה בניסיון להפסיק את רוע ההפרשה. באתר הכנס הוסבר יומם וליל כי אין להציע כל הצעה הנוגעת לכל סוג של גללים במידה והאדם לו הוצע גוש הקקי לא הראה כל התעניינות.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ישרא-ספקטרום</title>
      <link>https://example.com/2016/10/11/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90-%D7%A1%D7%A4%D7%A7%D7%98%D7%A8%D7%95%D7%9D/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 13:52:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/10/11/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90-%D7%A1%D7%A4%D7%A7%D7%98%D7%A8%D7%95%D7%9D/</guid>
      <description>
        
          
            אז תגידו… פגשתם כבר את ישראמן?
בחדר לא גדול במיוחד, אי שם במדינת ישראל, התחוללה בצהרי היום מערכה מרובת נפגעים הקרויה &amp;quot;ועדת השמה&amp;quot;. ובקרב מדמם זה נכחו זוג הורים (אשר נשבר להם הזין) וחברי ועדת השמה נכבדים (אשר חיו בסרט).
ובעיצומה של הועדה, חטפה האם קריזה באופן סופי ומוחלט, התרוממה מכסאה ושלפה את הסמרטפון שלה. &amp;quot;אני מתקשרת אליו.&amp;quot;
&amp;quot;רגע, חכי שנייה,&amp;quot; נרעש האב, &amp;quot;אמרנו שנעשה את זה רק אם…&amp;quot; ואז סתם את פיו כשראה את המבט בעיני בת זוגו.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ישראמן ונקמת הטסק מנג&#39;ר</title>
      <link>https://example.com/2016/09/10/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%95%D7%A0%D7%A7%D7%9E%D7%AA-%D7%94%D7%98%D7%A1%D7%A7-%D7%9E%D7%A0%D7%92%D7%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 14:26:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/09/10/%D7%99%D7%A9%D7%A8%D7%90%D7%9E%D7%9F-%D7%95%D7%A0%D7%A7%D7%9E%D7%AA-%D7%94%D7%98%D7%A1%D7%A7-%D7%9E%D7%A0%D7%92%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            אז תגידו… פגשתם כבר את ישראמן?
בבית תכנה עלום שם אך משגשג (הבה נקרא לו: &amp;quot;בית התכנה של מייק רו&amp;quot;), נפער ביום בהיר אחד חור בתקרה. ומאותו חור בצבץ לו ישראמן, מיודענו. והישראמן, כרגיל, אינו רגוע והווריד הרגיל מפעפע ברקתו, עת צועק גיבור העל קללה אחר קללה.
עמדו מולו רועדים מהנדסי ומהנדסות התכנה המסורים, והאינסטלטור שבא באותו יום לתקן נזילה בשירותים. תפס ישראמן את אחד האנשים באופן אקראי ואמפתי וצעק עליו &amp;quot;מי הזבל שפיתח את טרמינל 2012?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>המדריך לרוצח האדיב</title>
      <link>https://example.com/2016/02/10/%D7%94%D7%9E%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%9A-%D7%9C%D7%A8%D7%95%D7%A6%D7%97-%D7%94%D7%90%D7%93%D7%99%D7%91/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 10:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2016/02/10/%D7%94%D7%9E%D7%93%D7%A8%D7%99%D7%9A-%D7%9C%D7%A8%D7%95%D7%A6%D7%97-%D7%94%D7%90%D7%93%D7%99%D7%91/</guid>
      <description>
        
          
            אזרח מודאג: הלו, משטרה?
משטרה: כן.
אזרח מודאג: שלום, רציתי לדווח בהקדם האפשרי על הרצח אותו אני עומד לבצע.
משטרה: כן הבנ… סליחה?
אזרח מודאג: זה בסדר, סלחתי.
משטרה: רגע אחד… אדוני עומד לבצע רצח?
אזרח מודאג: בוודאי, וכמו כל אזרח אחראי אני מדווח. חוק זה חוק.
משטרה: זו בדיחה?
אזרח מודאג: חס ושלום. אני לא מתבדח לעולם על עיסוקי.
משטרה: אתה עשית את זה יותר מפעם אחת?
אזרח מודאג: בוודאי, למה לקטוע רצף הצלחות?
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>בן כלאיים (סיפור)</title>
      <link>https://example.com/2015/12/02/%D7%91%D7%9F-%D7%9B%D7%9C%D7%90%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 08:06:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/12/02/%D7%91%D7%9F-%D7%9B%D7%9C%D7%90%D7%99%D7%99%D7%9D-%D7%A1%D7%99%D7%A4%D7%95%D7%A8/</guid>
      <description>
        
          
            לקריאת הסיפור אפשר לדלג לכאן
מי מכם היה פעם קורבן לבריונות?
אני הייתי.
ישנם דברים שאתה מהרהר בהם מדי פעם. הם קרו בעבר. השלמת איתם. יכולת אולי להגיב יותר טוב, אולי להתמודד אחרת. אבל זה כבר לא בשליטתך, ומאז אתה מנסה לחיות את חייך בהווה במקום לשקוע בעבר. אבל העבר עדיין שם. ומה שהרגשת אז לא נעלם, אלא ממשיך להתבשל לאיטו בנפשך והופך בהדרגה לרגש מטריד המחכה להתפרץ ברגע הנכון.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>עוד רסיסים מאיטליה</title>
      <link>https://example.com/2015/08/12/%D7%A2%D7%95%D7%93-%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%98%D7%9C%D7%99%D7%94/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 12:24:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/08/12/%D7%A2%D7%95%D7%93-%D7%A8%D7%A1%D7%99%D7%A1%D7%99%D7%9D-%D7%9E%D7%90%D7%99%D7%98%D7%9C%D7%99%D7%94/</guid>
      <description>
        
          
            (בהמשך לפוסט הקודם אודות חופשתינו בארץ המגף)
הוא, גמדה ומדוזה גמדה: אבא, אני לא נכנסת למים! אני מפחדת שיגיעו מדוזות!
הוא: אל תדאגי, מתוקה, זה לא יקרה. הן יודעות כמה יקר פה.
הוא, היא ושופט הוא: מאמי, אני צריך שנייה ללכת.
היא: אתה לא הולך לאף מקום. אין מצב שאני משתלטת על הגמדים לבדי.
הוא: אז מה אני אעשה?
היא: במים.
הוא: ומה אני אגיד לשופט?
היא: צודק, אולי זה באמת לא רעיון כל כך טוב.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>פוסט ראשון – פוסט של זעם</title>
      <link>https://example.com/2015/07/29/%D7%A4%D7%95%D7%A1%D7%98-%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F-%D7%A4%D7%95%D7%A1%D7%98-%D7%A9%D7%9C-%D7%96%D7%A2%D7%9D/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2015 21:35:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/2015/07/29/%D7%A4%D7%95%D7%A1%D7%98-%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%9F-%D7%A4%D7%95%D7%A1%D7%98-%D7%A9%D7%9C-%D7%96%D7%A2%D7%9D/</guid>
      <description>
        
          
            לא זו הדרך בה רציתי להציג עצמי, או את הבלוג.
רק אתמול גמלה בי ההחלטה לפתוח בלוג, ולפתח את הכתיבה לתחביב קצת יותר רציני ממה שהיה עד עכשיו.
הייתה לי תכנית איך לפתוח את המסע הזה – &amp;quot;שלום, אני נמרוד. עשיתי בחיים ככה, תכננתי לעשות דבר אחר, חשבתי על ככה וככה והנה אני פה.&amp;quot; אבל זה לא ייצא לפועל באופן הזה. אולי בפעם אחרת. אחרי שארגע מעט. אחרי שאוציא קיטור.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
